<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cocolo Travel – Pass, Transport, Métro, Kyoto, Osaka, Nara, Koyasan</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/tags/pass-transport-m%C3%A9tro-kyoto-osaka-nara-koyasan/</link>
    <description>Recent content in Pass, Transport, Métro, Kyoto, Osaka, Nara, Koyasan on Cocolo Travel</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Sat, 16 Mar 2024 07:20:15 +0000</lastBuildDate>
    
	  <atom:link href="http://localhost:1313/fr/tags/pass-transport-m%C3%A9tro-kyoto-osaka-nara-koyasan/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
      
        
      
    
    
    <item>
      <title>Kansai Thru Pass</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/docs/injapan/kansai_thru_pass/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 07:20:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/fr/docs/injapan/kansai_thru_pass/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;h1&gt;Le Kansai Thru pass&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Le Kansai Thru Pass est un billet qui vous permet d&amp;rsquo;emprunter le métro, les trains et les bus dans tout le district du Kansai. Il vous permet de visiter de nombreuses villes, comme Osaka, Kobe et Kyoto, Nara ou Koyasan.
Ce pass a la particularité de pouvoir être utilisé pendant des jours non consécutifs au cours de sa période de validité (exemple : lundi, mercredi et vendredi dans le cas d&amp;rsquo;un PASS de 3 jours).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A savoir : Une journée de pass correspond à une durée allant du premier au dernier train de la journée et &lt;strong&gt;non pas&lt;/strong&gt; de 24 heures à partir de la première utilisation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seuls les voyageurs présents au Japon pour une durée inférieure à 3 mois ont la possibilité d&amp;rsquo;utiliser le Kansai Thru Pass. Vous serez ainsi obligé de vous rendre à un bureau et d&amp;rsquo;y présenter votre passeport (avec le tampon de la douane témoignant que vous êtes sur le sol japonais en tant que touriste) ainsi que le QR code présent dans votre livret de voyage pour récupérer votre pass.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voici les bureaux dans lesquels vous pouvez échanger votre pass :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;À Kyoto
Au Kansai Tourist Information Center Kyoto
Situé au 3eme étage de la Kyoto Tower en face de la gare JR Kyoto. &lt;a href=&#34;https://g.co/kgs/5AUa7cW&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Voir sur Google Maps&lt;/a&gt;
Ouvert de 10:00 à 17:30 .
Fermé du  30 décembre au 3 janvier.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;À Osaka
Au Tourist Information NAMBA (JTB Osaka Namba)
Situé dans le station Namba près des portiques des lignes Nankai au deuxième étage. &lt;a href=&#34;https://g.co/kgs/Q63PvkA&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Voir sur Google Maps&lt;/a&gt;
Ouvert de 9:00 à 19:00&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
