<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cocolo Travel – Nourriture, Restaurant</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/tags/nourriture-restaurant/</link>
    <description>Recent content in Nourriture, Restaurant on Cocolo Travel</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 31 May 2024 04:53:33 +0000</lastBuildDate>
    
	  <atom:link href="http://localhost:1313/fr/tags/nourriture-restaurant/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
      
        
      
    
    
    <item>
      <title>5 plats japonais que vous ne connaissez pas (encore) !</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/blog/platsjaponaisquetuneconnaispas/</link>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 04:53:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/fr/blog/platsjaponaisquetuneconnaispas/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Ramen, onigiri, sushi &amp;hellip; Ces plats sont des emblèmes de la gastronomie japonaise et il n&amp;rsquo;est plus nécessaire de les présenter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais si je vous disais qu&amp;rsquo;il existe de nombreux plats, encore meilleurs, que vous n&amp;rsquo;avez probablement jamais goûtés ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voici notre top 5 des plats japonais que vous ne connaissez pas (encore) et qu&amp;rsquo;il faut absolument manger lors de votre voyage au Japon !&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;1) Sukiyaki&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Le Sukiyaki est une fondue japonaise dans laquelle de nombreux ingrédients, comme des légumes, nouilles, viandes, tofus etc, cuisent dans un bouillon.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sa particuliarité, comparé aux autres fondues, est qu&amp;rsquo;elle est servie avec un oeuf cru. Cet oeuf cru fait office de sauce. Vous pouvez ainsi tremper les différents ingrédients dans l&amp;rsquo;oeuf avant de les manger : le mélange entre leur goût, celui du bouillon et de l&amp;rsquo;oeuf est divin !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comptez environ 3500 à 6000 yens en fonction des restaurants et de s&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;un repas pris le midi ou le soir (entre 20 et 40 euros).
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/blogpictures/food-17small.jpg&#34; alt=&#34;food-17small.jpg&#34; loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;2) Unagi-don&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Pour les japonais, l&amp;rsquo;unagi-don est un plat réservé aux occasions. Il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;un bol de riz sur lequel repose de l&amp;rsquo;anguille, cuite dans de la sauce.&lt;br&gt;
Ce plat très déliquat est fortement recommandé à tous les amateurs de poisson.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comptez environ 3000 à 4000 yens pour un Unagi-don (entre 20 et 30 euros)
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/blogpictures/food-36small.jpg&#34; alt=&#34;food-36small.jpg&#34; loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;3) Chanko nabe&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Le chanko nabe est une forme de nabe, l&amp;rsquo;équivalent du pot-au-feu japonais. Sa particularité : il s&amp;rsquo;agit du plat traditionnellement mangé par les sumo afin de prendre du poid. Il est ainsi très calorique et riche en protéines.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A absolument tester pour se mettre dans la peau d&amp;rsquo;un sumo le temps d&amp;rsquo;un repas !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comptez environ 5000 yens pour un Chanko Nabe (30 à 35 euros en fonction du cours du Yen)
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/blogpictures/food-37small.jpg&#34; alt=&#34;food-37small.jpg&#34; loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;4) Okonomiyaki - Hiroshima style&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Vous avez peut-être déjà entendu parler de l&amp;rsquo;okonomiyaki, une sorte de pancake à base de chou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais connaissez-vous la variante de Hiroshima qui ajoute des nouilles dans le plat ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Très équilibré et nourrissant, il s&amp;rsquo;agit du mets idéal après une longue journée de voyage.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Notre astuce : allez le déguster directement à Hiroshima. Et oui, c&amp;rsquo;est dans la ville où ils ont été créés que se trouvent les meilleurs okonomiyaki !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Et si cette raison n&amp;rsquo;est pas suffisante pour vous convaincre d&amp;rsquo;inclure Hiroshima à votre projet de voyage, voici un article qui devrait vous faire changer d&amp;rsquo;avis : HIROSHIMA,MEILLEURE VILLE DU JAPON ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comptez entre 1000 et 1800 yens (7 à 13 euros) pour un okonomiyaki, en fonction de la garniture que vous choisissez d&amp;rsquo;ajouter à l&amp;rsquo;intérieur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/blogpictures/hiroshima-01small.jpg&#34; alt=&#34;hiroshima-01small.jpg&#34; loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;5) Somen&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Plat parfait pour l&amp;rsquo;été : les somen sont des nouilles froides qui sont à tremper dans de la sauce - froide également -.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Très simple et abordable, il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;une recette qui mérite d&amp;rsquo;être plus connu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comptez en moyenne 1500 yens (10 euros) pour un plat de somen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/blogpictures/food-33small.jpg&#34; alt=&#34;food-33small.jpg&#34; loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;6) Bonus - Les Taiyaki&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/blogpictures/food-38small.jpg&#34; alt=&#34;food-38small.jpg&#34; loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En bonus, parce qu&amp;rsquo;il serait bien trop dommage de visiter le Japon sans goûter ses patisseries : les Taiyaki.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Des gauffrettes fourrées traditionnellement à l&amp;rsquo;haricot rouge, qui se déclinent également avec des garnitures à la crème patissière ou à la patate douce.
Attention : c&amp;rsquo;est très chaud !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comptez environ 300 yens (2 euros) pour un taiyaki.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;On vous met au défi de manger tous les plats cités dans cet article durant votre voyage au Japon. Et pensez à nous laisser un petit commentaire pour nous dire ce que vous en avez pensé !&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h1&gt;Articles à rédiger&lt;/h1&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;HIROSHIMA,MEILLEURE VILLE DU JAPON ?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;On a testé : les Nagashi Somen&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
