<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cocolo Travel – Guide</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/tags/guide/</link>
    <description>Recent content in Guide on Cocolo Travel</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    
	  <atom:link href="http://localhost:1313/fr/tags/guide/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
      
        
      
    
    
    <item>
      <title>5 films à regarder pour mieux comprendre la culture japonaise</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/blog/5filmspourmieuxcomprendrelaculturejaponaise/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/fr/blog/5filmspourmieuxcomprendrelaculturejaponaise/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;&amp;ldquo;Le Japon est un pays moderne sans être occidental&amp;rdquo;. Cette phrase, utilisée par Pierre-François Souyri, un historien spécialisé sur le Japon dans un de ses écrits pour décrire le pays, frappe par sa justesse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le Japon est un pays développé, et il nous est souvent facile d´y trouver des similitudes avec nos pays.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pourtant, si vous prenez le temps de bien observer le comportement des japonais, et de parler avec des locaux, vous serez frappés par les nombreuses différences dans leur façon de vivre ou de voir le monde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voici ainsi 5 films que nous vous conseillons de regarder avant votre voyage au Japon, pour vous permettre de mieux appréhender la société japonaise et ses différences.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Departures&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;departures&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#departures&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;2018 - réalisateur : Yôjirô Takit
Departures relate de la vie de Daigo, un ancien musicien, qui rentre dans sa vie natale et se reconvertit en thanatopracteur. Dans un Japon encore très superstitieux, et où la peur des fantômes reste ancrée, ce métier est encore tabou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daigo, bien qu&amp;rsquo;entouré par les préjugés, commence petit à petit à trouver une fierté dans son métier, essentiel pour aider les familles des défunts à faire leur deuil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Departures est ainsi un excellent film qui portrait le rapport des japonais à la mort et tous les rituels qui l&amp;rsquo;entourent.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Aristocrats&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;aristocrats&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#aristocrats&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;2020 - réalisateur : Yukiko Sode&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aristocrats présente la vie de deux jeunes filles issues de classes sociales très différentes, et de l&amp;rsquo;homme qu&amp;rsquo;elles fréquentent, qui fait partie de l&amp;rsquo;élite japonaise.
Classes sociales, place de la femme, mariage &amp;hellip; Ce film introduit de nombreux aspects qui façonnent la société japonaise.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;La famille Asada&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;la-famille-asada&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#la-famille-asada&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;2020 - réalisateur : Ryôta Nakano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La famille Asada est un film qui s&amp;rsquo;inspire de la vie du photographe Masashi Asada. Celui-ci, aidé par sa famille au soutien inébranlable, à su devenir un photographe renommé au Japon en prenant des clichés originaux : des mises en scène originales de sa famille, correspondants à tous les rêves qu&amp;rsquo;ils n&amp;rsquo;avaient pas (encore) réalisés !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Son succès naissant lui permet de monter à Tokyo, et d&amp;rsquo;essayer de vivre de sa passion. La seconde partie du film montre le travail qu&amp;rsquo;il réalise dans la préfecture de Fukushima avec d&amp;rsquo;autres bénévoles pour aider les sinistrés à retrouver leurs photos et les précieux souvenirs qui y sont rattachés.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La famille Asada est un film qui saura vous faire passer du rire aux pleurs. Une fabuleuse ode à la photographie, et à l&amp;rsquo;entraide présente dans la culture japonaise.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Drive my car&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;drive-my-car&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#drive-my-car&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;2021 - réalisateur : Ryûsuke Hamaguchi&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ryûsuke Hamaguchi est le réalisateur japonais en vogue en ce moment. Avec Drive my car, il s&amp;rsquo;inspire de deux nouvelles de Haruki Murakami : Drive my Car et Men Without Women, pour proposer l&amp;rsquo;histoire d&amp;rsquo;un acteur, et de la conductrice de taxi avec qui il voyage, qui se lient au travers du deuil, de la honte et des traumas qu&amp;rsquo;ils ont vécus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Après avoir remporté le prix du scénario au Festival de Cannes de 2021, et l&amp;rsquo;Oscar du meilleur film international en 2022, Drive my car s&amp;rsquo;impose comme un film immanquable pour tout adepte de cinéma, fan ou non de la culture japonaise.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Perfect days&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;perfect-days&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#perfect-days&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;2023 - réalisateur : Wim Wenders
Wim Wenders est le seul réalisateur non japonais de ce classement, car les réalisateurs non japonais en tendance à peindre une fausse image du pays et à véhiculer de nombreux clichés. Wim Wenders est l&amp;rsquo;exception qui confirme cette règle : avec Perfect Days, le réalisateur a su peindre un portrait juste de la société japonaise.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le film suit la vie de Hirayama, un septuagénaire japonais dont le travail est de nettoyer les toilettes de Tokyo. Il peint sa vie, calme, monotone, solitaire. Mais également la communauté loyale qui accompagne Hirayama : sa libraire, les collègues du bar du quartier, ainsi que le sérieux qu&amp;rsquo;il porte à son travail malgré tous les stéréotypes qui l&amp;rsquo;entourent : gestes travaillés, répétitifs, suivis à la lettre, heures supplémentaires pour compenser l&amp;rsquo;absence de ses collègues&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ce film montre l&amp;rsquo;amour que porte l&amp;rsquo;auteur à la culture japonaise et met en avant les &amp;ldquo;petites gens&amp;rdquo; de Tokyo, ceux qui ne sont pas assez représentés dans les médias et qui constituent une part non négligeable de la population.&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
