<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cocolo Travel – Onsen, Ryokan, Auberge, Règles</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/tags/onsen-ryokan-auberge-r%C3%A8gles/</link>
    <description>Recent content in Onsen, Ryokan, Auberge, Règles on Cocolo Travel</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 31 May 2024 05:06:23 +0000</lastBuildDate>
    
	  <atom:link href="http://localhost:1313/fr/tags/onsen-ryokan-auberge-r%C3%A8gles/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
      
        
      
    
    
    <item>
      <title>5 erreurs que vous faites dans un onsen et qui sont malpolies</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/blog/onsenanepasfaire/</link>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 05:06:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/fr/blog/onsenanepasfaire/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Se baigner dans un onsen est une expérience incroyable et fortement recommandée lors de votre voyage au Japon.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;rsquo;y rendre implique cependant de respecter des règles afin de ne pas offenser les japonais. Voici un petit guide des 5 erreurs à absolument éviter lorsque vous vous y baignez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Et si vous souhaitez découvrir encore plus en profondeur la culture japonaise, voici un article qui vous permettra de découvrir les &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/fr/home/blog/Ryokan&#34; &gt;ryokan : des établissements traditionnels japonais&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/blogpictures/ryokan7small.jpg&#34; alt=&#34;ryokan7small.jpg&#34; loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;1) Ne pas se laver avant d&amp;rsquo;entrer&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Les onsen sont des grands bains partagés par de nombreuses personnes. Pour garantir un niveau d&amp;rsquo;hygiène optimal, il est ainsi obligatoire de se laver AVANT d&amp;rsquo;y entrer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vous aurez toujours une petite pièce avec des douches et tout le matériel de toilette nécessaire juste avant l&amp;rsquo;entrée des bains. Cet arrêt est OBLIGATOIRE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/blogpictures/ryokan8small.jpg&#34; alt=&#34;ryokan8small.jpg&#34; loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;2) Tremper sa serviette dans l&amp;rsquo;eau&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Cela peut sembler surprenant au début, mais les onsen sont des lieux communs où la baignade se fait nue. Les bains pour les femmes sont évidemment séparés de ceux des hommes.
Pour les plus pudiques, il peut être tentant de se réfugier derrière sa serviette pour éviter tout regard. Attention cependant à ne pas tremper celle-ci dans l&amp;rsquo;eau du bain : cela est considéré comme non hygiénique et irrespectueux !&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;3) Laisser ses cheveux toucher l&amp;rsquo;eau&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Vous l&amp;rsquo;aurez compris, la plupart des règles dans un onsen sont liées à l&amp;rsquo;hygiène.
Pour les femmes aux cheveux longs, il est important d&amp;rsquo;attacher ceux-ci : car les cheveux ne doivent pas tremper dans l&amp;rsquo;eau.&lt;br&gt;
Il n&amp;rsquo;est pas non plus autorisé d&amp;rsquo;immerger totalement sa tête sous l&amp;rsquo;eau, toujours pour empêcher les cheveux d&amp;rsquo;y entrer.&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;4) Être bruyant et parler fort&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Les onsen sont un lieu de détente, qui permettent de se relaxer durant son voyage ou après une longue journée de travail. Faites ainsi bien attention à ne pas déranger les autres visiteurs en parlant trop fort.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il n&amp;rsquo;est pas non plus autorisé de nager dans le bain.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Profitez du calme pour vous vider la tête et oublier tous vos problèmes !&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;5) Se baigner avec des tatouages&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;La plupart des onsen publics interdisent l&amp;rsquo;accès aux personnes tatouées. Si vous avez un tatouage, il est ainsi important de confirmer à l&amp;rsquo;entrée si vous êtes autorisé, ou non, à vous baigner.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si vos tatouages sont petits, vous aurez souvent la possibilité de les masquer avec une compresse ou un pansement et ainsi pouvoir entrer dans les bains.
S&amp;rsquo;ils sont trop importants, une autre option est de réserver un onsen privé : ainsi aucune limitation ne s&amp;rsquo;applique !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vous souhaitez en savoir plus sur les onsen ? Découvrez notre guide sur tout ce qu&amp;rsquo;il faut savoir dans un onsen&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
