<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cocolo Travel – Blog</title>
    <link>https://cocolotravel.com/fr/blog/</link>
    <description>Recent content in Blog on Cocolo Travel</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Jan 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	  <atom:link href="https://cocolotravel.com/fr/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
      
        
      
    
    
    <item>
      <title>Top 5 des raisons pour lesquelles vous allez aimer visiter Hiroshima</title>
      <link>https://cocolotravel.com/fr/blog/hiroshimameilleurevillejapon/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cocolotravel.com/fr/blog/hiroshimameilleurevillejapon/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Située à un peu moins de deux heures de Kyoto ou Osaka et à quatre heures de Tokyo, Hiroshima est une ville a ne surtout pas louper lors de votre voyage au Japon.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Connue pour la tragédie qui s&amp;rsquo;y est déroulée suite à l&amp;rsquo;explosion de la bombe atomique, Hiroshima est une ville bien plus joyeuse et vivante que ce que son histoire pourrait laisser penser.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Amateur d&amp;rsquo;histoire ou non : tout le monde trouvera un intérêt a aller la visiter. Ne faites ainsi surtout pas la même erreur que beaucoup font en ne l&amp;rsquo;ajoutant pas à votre itinéraire.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Découvrez ici notre top 5 des raisons pour lesquelles vous aller aimer visiter Hiroshima :&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Miyajima&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;miyajima&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#miyajima&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cocolotravel.com/images/miyajima-10small.jpg&#34; alt=&#34;miyajima-10small.jpg&#34; loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;île de Miyajima, aussi appelée Itsukushima, est l&amp;rsquo;un de nos coups de coeur au Japon. Située à une petite heure en transport en commun de Hiroshima, elle est facilement accessible à partir de celle-ci.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vous pourrez ainsi faire d&amp;rsquo;une pierre deux coups en visitant deux belles destinations tout en restant dans le même hôtel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour plus de détails sur Miyajima n&amp;rsquo;hésitez pas à consulter notre article des &lt;a href=&#34;https://cocolotravel.com/fr/home/blog/destinationsincontournablesvoyagejapon&#34; &gt;10 destinations incontournables pour votre voyage au japon&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Une ville à taille humaine&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;une-ville-à-taille-humaine&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#une-ville-%c3%a0-taille-humaine&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;En terme de superficie, Hiroshima est environ deux fois moins grande que Tokyo. Sa population elle est environ 10 fois moins importante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La plupart de ses attractions touristiques sont accessibles à pied à partir de son centre ville. Si jamais vous êtes fatigué, vous pouvez évidemment prendre un bus ou un tramway, mais cela n&amp;rsquo;est en aucun cas obligatoire.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Après avoir passé des heures dans le métro de Tokyo ou les bus de Kyoto, vous apprécierez pouvoir découvrir la ville entièrement à pied.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voici quelques idées d&amp;rsquo;attractions, non liées à la guerre, qui pourront vous plaire :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Le château d&amp;rsquo;Hiroshima&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Le jardin Shukkuein&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Le jardin botanique d&amp;rsquo;Hiroshima&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;En bonus : la ville utilise encore certains de ces anciens tramway, qui donnent un charme indéniable au paysage.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;La cité de la paix&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;la-cité-de-la-paix&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#la-cit%c3%a9-de-la-paix&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Hiroshima a été détruite à 92% suite à l&amp;rsquo;explosion de la bombe nucléaire et aux feux qui en ont découlé. Pour autant, si vous vous promenez dans la ville sans le savoir, cela est impossible à deviner ! En effet, la ville a été entièrement reconstruite et ne garde que peu de trâces de son passé.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hiroshima est désormais une ville jeune, étudiante, dynamique. Ses habitants et ses politiciens ont cependant à coeur de faire en sorte que l&amp;rsquo;histoire ne se reproduise pas. De nombreux monuments ont ainsi été mis en place pour que le monde entier puisse se rappeler et comprendre la tragédie qui s&amp;rsquo;y est déroulée :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Parc du mémorial de la paix&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Flamme de la paix&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Musée d&amp;rsquo;Hiroshima pour la paix&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;A Hiroshima, vous pouvez même retrouver une stèle à l&amp;rsquo;honneur des travailleurs coréens qui contribuaient à l&amp;rsquo;effort de guerre dans les usines de la ville et qui ont été tués lors de la catastrophe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En plus de tout cela, la ville s&amp;rsquo;est proclamée &amp;ldquo;Cité de la Paix&amp;rdquo;. Son objectif est d&amp;rsquo;éduquer le monde aux dangers du nucléaire et elle promeut de nombreux projets ayant pour but de faire entendre sa voix.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Le Kagura&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;le-kagura&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#le-kagura&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cocolotravel.com/images/kagurasmall.jpg&#34; alt=&#34;kagurasmall.jpg&#34; loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le Kagura est une danse traditionnelle utilisée lors des cérémonies Shintoîstes. Elle est principalement développée dans la région du Chuugoku, où se situe Hiroshima. Il est rare de trouver des spectacles dans les autres régions.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les représentations mettent en scène des moments clés de la mythologie japonaise, comme par ex l&amp;rsquo;histoire de Susanoo no Mikoto et son combat contre le dragon à huits têtes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les musiciens utilisent des instruments traditionnels japonais et jouent sur scène. Les acteurs eux sont costumés, aussi bien en personnages humains qu&amp;rsquo;en dragons (cf image si dessous), et dansent tout en récitant les paroles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;avantage du Kagura, comparé au Kabuki ou au Noh, est que vous pouvez trouver des spectacles adaptés pour les étrangers :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;La ville d&amp;rsquo;Hiroshima organise des représentations &amp;ldquo;courtes&amp;rdquo; : d&amp;rsquo;une heure environ, leur durée est parfaite pour des novices qui découvrent le Kagura pour la première fois.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Des sous-titres en anglais sont proposés : même pour des personnes ayant une bonne maitrise du japonais, il est compliqué de comprendre les dialogues, en japonais ancien. Les représentations organisées par la ville contiennent des sous-titres en anglais, affichés sur des écrans installés à la gauche et la droite de la scène. Cela permet de mieux comprendre l&amp;rsquo;histoire.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Un pamphlet, toujours en anglais, vous est distribué au début de la représentation, pour vous donner tous les éléments clés à connaitre pour bien comprendre l&amp;rsquo;histoire.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;La ville organise en principe une représentation tous les mercredi soir. N&amp;rsquo;hésitez pas à consulter le &lt;a href=&#34;https://www-rccbc-co-jp.translate.goog/event/kagura/?_x_tr_sl=auto&amp;amp;_x_tr_tl=en&amp;amp;_x_tr_hl=ja&amp;amp;_x_tr_pto=wapp&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;calendrier 2024&lt;/a&gt; pour en savoir plus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tarif : 1200 yens par adulte avec une réduction de 200 yens si vous achetez votre place à l&amp;rsquo;avance.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Les okonomiyaki&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;les-okonomiyaki&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#les-okonomiyaki&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cocolotravel.com/images/hiroshima-01small.jpg&#34; alt=&#34;hiroshima-01small.jpg&#34; loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hiroshima est le berceau des okonomiyaki &amp;ldquo;made in Hiroshima&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ce met est l&amp;rsquo;équivalent d&amp;rsquo;un panckake fourré au choux. La version de base propose également un accompagnement à base de porc, mais celle-ci est personnalisable. Oeuf, crevette etc, choisissez la garniture qui vous plait !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La version d&amp;rsquo;Hiroshima a pour particularité d&amp;rsquo;ajouter également des nouilles à la recette : ce qui en fait un plat très complet. Vous pouvez choisir deux types de nouilles : yakisoba ou udon. Nous vous conseillons les premières, qui sont celles utilisées dans la recette traditionnelle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vous apprécierez Okonomimura : un bâtiment sur plusieurs étages remplis de petits shops d&amp;rsquo;okonomiyaki. Choisissez celui qui vous tente le plus, commandez votre Okonomiyaki parmis un large éventail de choix, très souvent personnalisables, et admirez la dextérité des cuisiniers qui cuisineront sous vos yeux.&lt;/p&gt;
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10 Destinations incontournables à visiter lors de votre voyage au Japon</title>
      <link>https://cocolotravel.com/fr/blog/destinationsincontournablesvoyagejapon/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cocolotravel.com/fr/blog/destinationsincontournablesvoyagejapon/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Vous souhaitez visiter le Japon, mais ne savez pas encore où aller ? Voici un top 10 des destinations recommandées pour un premier voyage.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Choisissez celles qui vous attirent le plus !&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Tokyo&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;tokyo&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#tokyo&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cocolotravel.com/images/tokyo-06small.jpg&#34; alt=&#34;tokyo-06small.jpg&#34; loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Visiter le Japon sans visiter Tokyo équivaut à se rendre en France sans s&amp;rsquo;arrêter à Paris. Si la capitale ne représente pas toutes les facettes du Japon, elle n&amp;rsquo;en reste pas moins un élément essentiel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Passer trois à quatres jours à Tokyo vous permettra d&amp;rsquo;en apprécier les différents quartiers sans trop courir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voici quelques exemples d&amp;rsquo;activités à faire :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Visiter le santuaire Meiji Jingu.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Visiter le temple Sensouji.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aller à TeamLab.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Le Tokyo Métropolitan Government et son magnifique point de vue&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Se balader dans les quartiers populaires d&amp;rsquo;Asakusa, Kappabashi et Ueno&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aller au plus grand Uniclo du Japon dans le quartier Ginza.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Il est aussi intéressant de prolonger votre séjour d&amp;rsquo;une ou deux nuits pour faire des excursions d&amp;rsquo;une journée : Kamakura, Nikko ou le lac Kawaguchi.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Le conseil de Cocolo : Vous visitez le Japon pour la première fois ? Utilisez les services d&amp;rsquo;un guide francophone pour votre premiere journée à Tokyo !
Apprendre à s&amp;rsquo;orienter dans le métro, découvrir la culture et la gastronomie japonaise et bénéficier d&amp;rsquo;un coup de main pour toutes les démarches (comme le JR pass) liées au voyage sera un gros plus pour la suite de votre séjour.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2&gt;Kyoto&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;kyoto&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#kyoto&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cocolotravel.com/images/kyoto-24small.jpg&#34; alt=&#34;kyoto-24small.jpg&#34; loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kyoto est LA ville qui fait fantasmer au Japon. Remplie de lieux historiques et religieux, elle vous émerveillera par sa splendeur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Située à trois heures en shinkensen de Tokyo, trois jours vous permettront de visiter une bonne partie de ces éléments les plus célèbres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vous aimerez :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Le sanctuaire Fushimi Inari Taisha.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Le pavillon d&amp;rsquo;or : Ginkaku-ji.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Le pavillon d&amp;rsquo;argent : Kinkaku-ji.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Le temple Ryoan-ji.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La bambouseraie d&amp;rsquo;Arashiyama.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Kyoto est aussi la capitale du thé japonais : matcha, sencha, oujicha, vous en trouverez forcément un à votre goût.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Profitez aussi de votre séjour pour goûter les Wagashi : les pâtisseries japonaises traditionnelles, très souvent accompagnées de thé Matcha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Profitez de votre séjour à Kyoto pour faire des excursions d&amp;rsquo;une journée à proximité : Osaka, Nara, Uji, Kobe, Himeji, Ine: vous avez de quoi faire !&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Hiroshima&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;hiroshima&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#hiroshima&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cocolotravel.com/images/hiroshima-08small.jpg&#34; alt=&#34;hiroshima-08small.jpg&#34; loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hiroshima est notre ville coup de coeur au Japon. Petite ville à proximité de Miyajima, jeune, dynamique et avec un capital culturel important, il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;une destination très agréable dans laquelle vous apprécierez séjourner deux ou trois jours. Prévoyez une journée pour la visiter de Miyajima : un incontournable au Japon !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une autre particularité de Hiroshima, beaucoup moins connue, est le Kagura. Le Kagura est une danse rituelle shintoîste qui recréé des épisodes de la mythologie japonaise via des danses, musiques et costumes traditionnels.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En fonction des jours où vous vous y rendez, vous aurez peut-être même la chance de pouvoir assister à un spectacle : &lt;a href=&#34;https://www.rccbc.co.jp/event/kagura/en/schedule/index.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;calendrier des représentations de Kagura organisées par la ville de Hiroshima&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hiroshima est située à un peu moins de deux heures de Kyoto et à quatre heures de Tokyo : il est facile de l&amp;rsquo;intégrer à votre circuit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durant votre séjour, vous pourrez visiter :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Le jardin Shukkei-en.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Le château de Hiroshima.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Le musée de la paix.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Le parc de la paix.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Miyajima&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;miyajima&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#miyajima&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cocolotravel.com/images/miyajima-10small.jpg&#34; alt=&#34;miyajima-10small.jpg&#34; loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Miyajima, aussi appelée Itsukushima, est une île sacrée dans les religions shintoîstes et bouddhistes. La nature y a été préservée et vous y découvrirez des paysages sublimes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Célèbre pour son Torii flotant dans l&amp;rsquo;eau, elle contient de nombreux sites qui valent le détour. Vous apprécierez y visiter :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Le sanctuaire d&amp;rsquo;Itsukushima.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Le temple Daisho-In.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Monter au sommet du mont Misen avec son téléphérique (ou à pied pour les plus courageux !) afin d&amp;rsquo;apprécier une vue à couper le souffle.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Côté gastronomie, Miyajima est réputée pour ses huitres grillées, issues de son ostréiculture, ainsi que les Momiji Manju : des pâtisseries japonaises fourrées au haricot rouge, en forme de feuilles d&amp;rsquo;érable.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;un endroit unique au Japon qui vaut le détour !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Loger à Miyajima n&amp;rsquo;est pas nécessaire car l&amp;rsquo;île se trouve à seulement une heure de transport de Hiroshima. Une journée vous sera suffisante pour la visite.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Osaka&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;osaka&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#osaka&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cocolotravel.com/images/osaka-10small.jpg&#34; alt=&#34;osaka-10small.jpg&#34; loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Osaka est à Marseille ce que Tokyo est à Paris. Ville emblématique, vous y découvrirez un Japon un peu moins organisé, une vie plus relax et, pour ceux qui tendent l&amp;rsquo;oreille : le fameux accent du Kansai!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Á environ 3h de Tokyo, 30 min de Kyoto, 1h de Nara et 40 min de Kobe, vous pouvez facilement vous servir de la ville comme d&amp;rsquo;un &amp;ldquo;hub&amp;rdquo;, à partir duquel vous pourrez faire des excursions d&amp;rsquo;une journée.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vous aimerez y visiter :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Son parc d&amp;rsquo;attraction Universal Studios.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La fameuse rue Dotonbori.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Le château d&amp;rsquo;Osaka.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sennichimae Doguyasuji : la rue de la cuisine.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Capitale de la gastronomie japonaise, Osaka est réputée pour de nombreux plats comme :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Les Takoyaki.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Les Okonomiyaki.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Les Kushikatsu.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Les Kitsune Udon.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Nara&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;nara&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#nara&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cocolotravel.com/images/nara-2small.jpg&#34; alt=&#34;nara-2small.jpg&#34; loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Popularisée par ses biches qui se promènent en liberté dans son parc, Nara est également une ancienne capitale du Japon. La ville conserve de nombreux monuments de cette époque et sera une destination appréciée par tous les amateurs d&amp;rsquo;histoire japonaise.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vous apprécierez y visiter :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Le temple Todai-ji.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Le sanctuaire Kasuga Taisha.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Le Nara National Museum.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Le parc de Nara.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Préférez loger à Kyoto ou Osaka et faites le chemin jusqu&amp;rsquo;à Nara qui se situe à moins d&amp;rsquo;une heure de route des deux villes : vous n&amp;rsquo;aurez ainsi pas besoin de changer d&amp;rsquo;hôtel.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Hakone&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;hakone&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#hakone&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cocolotravel.com/images/hakone-05small.jpg&#34; alt=&#34;hakone-05small.jpg&#34; loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vue sur le mont Fuji par beau temps, onsen, ryokan et musée en plein air&amp;hellip; Hakone est LA destination à environ une heure de Tokyo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vous apprécierez y visiter :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Son volcan, à partir duquel vous pouvez voir, par beau temps, le Mont Fuji.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ses onsen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Son sanctuaire avec un Torii immergé.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Son musée en plein air.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Pour faire toutes ses attractions principales : l&amp;rsquo;idéal est d&amp;rsquo;y rester une journée et demi. Il est possible de faire l&amp;rsquo;aller retour à partir de Tokyo, mais y séjourner une nuit est préférable. Vous ferez ainsi l&amp;rsquo;incroyable expérience d&amp;rsquo;un séjour dans un Ryokan et testerez les onsens : les bains thermaux japonais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Profitez aussi de votre séjour pour goûter les oeufs noirs d&amp;rsquo;Hakone. La légende dit qu&amp;rsquo;en manger un ralongerait notre vie de 7 ans.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Découvrez les &lt;a href=&#34;https://cocolotravel.com/fr/home/blog/Ryokan&#34; &gt;ryokan : des établissements traditionnels japonais&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Les transports à Hakone sont très fréquentés, il est déconseillé de s&amp;rsquo;y rendre avec des valises.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2&gt;Koyasan&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;koyasan&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#koyasan&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cocolotravel.com/images/koyasan-3small.jpg&#34; alt=&#34;koyasan-3small.jpg&#34; loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Koyasan, une montagne sacrée située à proximité d&amp;rsquo;Osaka, est une destination très particulière, puisqu&amp;rsquo;elle habite de nombreux temples bouddhistes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La particularité de ses temples est que la plupart vous autorisent à y séjourner.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Passez une nuit dans le confort austère d&amp;rsquo;un temple et prenez un repas et un petit-déjeuner traditionnel de la cuisine “Shojin ryori&amp;quot; : la cuisine végétarienne des moines. Assistez également à une prière le lendemain matin. Expérience unique et dépaysement garanti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Passer une nuit à Koyasan est suffisant pour faire l&amp;rsquo;expérience de ses monastères et visiter des endroits incontournables :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Okunoin Temple.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Garan.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Kamakura&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;kamakura&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#kamakura&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cocolotravel.com/images/kamakura-6small.jpg&#34; alt=&#34;kamakura-6small.jpg&#34; loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ancienne capitale du Japon, Kamakura, située à moins de deux heures de train de Tokyo, possède un capital culturel important et est située au bord de mer. Vous apprécierez vous y promener et y voir de magnifiques couchers de soleil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La ville est facilement visitable à partir de Tokyo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les activités à faire :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Aller voir son grand Bouddha.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Se promener sur ses plages à l&amp;rsquo;heure du coucher du soleil.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Le temple Hasadera.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Le sanctuaire Hachimangu.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Kanazawa&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;kanazawa&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#kanazawa&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cocolotravel.com/images/kanazawa-15small.jpg&#34; alt=&#34;kanazawa-15small.jpg&#34; loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Située à un peu moins de deux heurs de Kyoto et à environ 2h30 de Tokyo, Kanazawa est la ville &amp;ldquo;Samourai&amp;rdquo; du Japon. Elle conserve de nombreux vestiges de l&amp;rsquo;ère Edo et est cotée pour ses quartiers, qui ont préservé l&amp;rsquo;esprit des samouraïs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Son héritage culturel est également important : la ville est surnommée le &amp;ldquo;petit Kyoto&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voici des idées d&amp;rsquo;activités lors de votre passage en ville :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Château de Kanazawa et jardin Gyokuseninmaru.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Higashi Chaya District.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sanctuaire Oyama.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Attention&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;attention&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#attention&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Vous souhaitez organiser votre Japon, mais vous n&amp;rsquo;êtes pas certains du meilleur itinéraire et ne voulez pas vous embêter avec tous les détails techniques ? On s&amp;rsquo;occupe de tout pour vous !
N&amp;rsquo;hésitez pas à nous contacter pour en savoir plus.&lt;/p&gt;
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5 adresses pour manger français à Tokyo</title>
      <link>https://cocolotravel.com/fr/blog/restaurantsfrancais/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cocolotravel.com/fr/blog/restaurantsfrancais/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Envie de manger un bon plat français durant votre séjour au Japon ? Il peut être difficile de trouver un endroit qui soit abordable, et qui conserve le bon goût français. Nous nous sommes donc dévoués pour tester de nombreuses adresses pour vous et voici le top 5 de celles que nous avons préférées à Tokyo :&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Breizh café Crêperie&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;breizh-café-crêperie&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#breizh-caf%c3%a9-cr%c3%aaperie&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Avec deux restaurants dans Tokyo : un à Shinjuku et l&amp;rsquo;autre à Omotesando, Breizh café est une crêperie que vous connaissez peut-être déjà car&amp;hellip; Elle existe aussi à Paris !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vous y trouverez des vraies crêpes bretonnes, du bon cidre et des serveurs français et japonais parfaitement bilingues !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comptez entre 1300 et 2000 yens pour une galette et 900 à 1700 yens pour une crêpe sucrée.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;endroit parfait pour tous les nostalgiques de la nourriture française.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;L&amp;rsquo;amitié&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;lamitié&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#lamiti%c3%a9&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;L&amp;rsquo;amitié est une petite brasserie, située dans le quartier de Takadanobaba. Son menu est entièrement composé de plats français, dont la présentation n&amp;rsquo;a rien à envier au goût !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si les prix sont un peu élevés le soir (comptez environ 5000 yens par personne), vous pouvez manger pour relativement peu cher le midi, avec des menus à environ 2000 / 2200 yens par personne.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pensez cependant à réserver : le restaurant affiche régulièrement complet.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Aux Bacchanales&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;aux-bacchanales&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#aux-bacchanales&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Aux Bacchanales est une célèbre chaine de brasseries de types françaises que vous retrouverez dans plusieurs quartiers de Tokyo, mais également dans d&amp;rsquo;autres villes comme Osaka, Kyoto ou Fukuoka.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le temps d&amp;rsquo;un repas, oubliez que vous êtes au Japon : le restaurant est à l&amp;rsquo;effigie des brasseries parisiennes et les serveurs viendront prendre votre commande en français.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le menu est composé de nombreux plats français traditionnels, et, si comme moi vous venez du sud de la France, vous apprécierez y boire un Monaco : une boisson que l&amp;rsquo;on ne retrouve vraiment pas souvent au Japon !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comptez approximativement 3000 yens pour un plat principal et 700 yens pour une boisson.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;La pâtisserie Criollo&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;la-pâtisserie-criollo&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#la-p%c3%a2tisserie-criollo&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Créée par un chef pâtissier français, la pâtisserie Criollo vous propose des gâteaux et chocolat de haute qualité à prix très raisonnable.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trois boutiques sont présentes dans Tokyo : Itabashi, Naka-Meguro et Azabudai Hills. Celle d&amp;rsquo;Itabashi, la plus grande, vend également du bon pain ! Cela vaut le détour.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comptez entre 500 et 800 yens pour une pâtisserie individuelle, digne des grandes adresses parisiennes.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;La fromagerie Alpage&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;la-fromagerie-alpage&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#la-fromagerie-alpage&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Tous les français ayant vécu plusieurs semaines, mois, voir années au Japon s&amp;rsquo;accordent sur le sujet : le fromage est l&amp;rsquo;une des choses qui leur manque le plus de la France !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Heureusement, vous pourrez trouver une très grande sélection de choix, à prix plus ou moins élevés dans la fromagerie Alpage, située dans le quartier de Kagurazaka.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Elle a notamment la particularité de proposer, en plus des fromages français, de nombreux fromages japonais provenant de la région d&amp;rsquo;Hokkaido : de quoi goûter aux spécialités locales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comptez environ 800 à 1300 yens pour 100 grammes de fromage.&lt;/p&gt;
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5 choses à faire à Tokyo quand il pleut</title>
      <link>https://cocolotravel.com/fr/blog/rainstokyo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cocolotravel.com/fr/blog/rainstokyo/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Vous êtes en vacances à Tokyo, avez prévu une journée entière de visites dans la ville et là, catastrophe il pleut ? Pas d&amp;rsquo;inquiétude : voici une liste des 10 meilleures activités à faire à la capitale quand il pleut !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Attention : certaines des activités si dessous nécessitent des réservations, pensez bien à regarder la météo et à anticiper la pluie.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Teamlab&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;teamlab&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#teamlab&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Teamlab est probablement une des meilleures expériences sensitive, artistique et futuriste au monde. Il en existe deux à Tokyo : teamlab planet et teamlab borderless. Si ce dernier, ouvert récemment, nécessite de réserver un certains temps à l&amp;rsquo;avance, il est beaucoup plus facile d&amp;rsquo;obtenir des places pour teamlab planet. Quelle que soit la météo, il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;une expérience fortement recommandée lors de votre séjour à Tokyo !&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Musées&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;musées&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#mus%c3%a9es&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Tokyo est une ville riche en musées. Musées d&amp;rsquo;art, d&amp;rsquo;histoire, pour enfant, liés à la culture japonais &amp;hellip; Vous en trouverez forcément un à votre goût !&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Shopping&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;shopping&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#shopping&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Avons-nous vraiment besoin de lister ce point dans cet article ? Tokyo est LA ville du shopping et de tous les excés. Quelque soit votre budget et vos goûts, vous trouverez forcément des souvenirs à ramener chez vous. Après-tout, la pluie est toujours une bonne excuse pour pouvoir faire du shopping ! Vous serez d&amp;rsquo;ailleurs surement intéressés par cet article présentant nos 5 boutiques et centre commerciaux préférés à Tokyo.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Arcades&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;arcades&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#arcades&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Akihabara, Shinjuku, Shibuya, de nombreux quartiers de la ville proposent des salles d&amp;rsquo;arcade. Essayez d&amp;rsquo;y attraper une peluche, trouvez des gashapon (machine à boules) délirants, ou jouez au Taiko no tatsujin : le jeu de rythme de tambour ! Sans vous en appercevoir vous allez y passer des heures.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Massage&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;massage&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#massage&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Très souvent à vertue thérapeuthique, les massages au Japon sont plutôt abordables, et vous offriront une pause bien méritée au cour de votre voyage ! De quoi agrémenter facilement une matinée ou après-midi pluvieuse !&lt;/p&gt;
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5 erreurs que vous faites dans un onsen et qui sont malpolies</title>
      <link>https://cocolotravel.com/fr/blog/onsenanepasfaire/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cocolotravel.com/fr/blog/onsenanepasfaire/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Se baigner dans un onsen est une expérience incroyable et fortement recommandée lors de votre voyage au Japon.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;rsquo;y rendre implique cependant de respecter des règles afin de ne pas offenser les japonais. Voici un petit guide des 5 erreurs à absolument éviter lorsque vous vous y baignez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Et si vous souhaitez découvrir encore plus en profondeur la culture japonaise, voici un article qui vous permettra de découvrir les &lt;a href=&#34;https://cocolotravel.com/fr/home/blog/Ryokan&#34; &gt;ryokan : des établissements traditionnels japonais&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cocolotravel.com/blogpictures/ryokan7small.jpg&#34; alt=&#34;ryokan7small.jpg&#34; loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Ne pas se laver avant d&amp;rsquo;entrer&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;ne-pas-se-laver-avant-dentrer&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#ne-pas-se-laver-avant-dentrer&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Les onsen sont des grands bains partagés par de nombreuses personnes. Pour garantir un niveau d&amp;rsquo;hygiène optimal, il est ainsi obligatoire de se laver AVANT d&amp;rsquo;y entrer.
Vous aurez toujours une petite pièce avec des douches et tout le matériel de toilette nécessaire juste avant l&amp;rsquo;entrée des bains. Cet arrêt est OBLIGATOIRE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cocolotravel.com/blogpictures/ryokan8small.jpg&#34; alt=&#34;ryokan8small.jpg&#34; loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Tremper sa serviette dans l&amp;rsquo;eau&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;tremper-sa-serviette-dans-leau&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#tremper-sa-serviette-dans-leau&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Cela peut sembler surprenant au début, mais les onsen sont des lieux communs où la baignade se fait nue. Les bains pour les femmes sont évidemment séparés de ceux des hommes.
Pour les plus pudiques, il peut être tentant de se réfugier derrière sa serviette pour éviter tout regard. Attention cependant à ne pas tremper celle-ci dans l&amp;rsquo;eau du bain : cela est considéré comme non hygiénique et irrespectueux !&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Laisser ses cheveux toucher l&amp;rsquo;eau&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;laisser-ses-cheveux-toucher-leau&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#laisser-ses-cheveux-toucher-leau&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Vous l&amp;rsquo;aurez compris, la plupart des règles dans un onsen sont liées à l&amp;rsquo;hygiène.
Pour les femmes aux cheveux longs, il est important d&amp;rsquo;attacher ceux-ci : car les cheveux ne doivent pas tremper dans l&amp;rsquo;eau.&lt;br&gt;
Il n&amp;rsquo;est pas non plus autorisé d&amp;rsquo;immerger totalement sa tête sous l&amp;rsquo;eau, toujours pour empêcher les cheveux d&amp;rsquo;y entrer.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Être bruyant et parler fort&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;être-bruyant-et-parler-fort&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#%c3%aatre-bruyant-et-parler-fort&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Les onsen sont un lieu de détente, qui permettent de se relaxer durant son voyage ou après une longue journée de travail. Faites ainsi bien attention à ne pas déranger les autres visiteurs en parlant trop fort.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il n&amp;rsquo;est pas non plus autorisé de nager dans le bain.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Profitez du calme pour vous vider la tête et oublier tous vos problèmes !&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Se baigner avec des tatouages&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;se-baigner-avec-des-tatouages&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#se-baigner-avec-des-tatouages&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La plupart des onsen publics interdisent l&amp;rsquo;accès aux personnes tatouées. Si vous avez un tatouage, il est ainsi important de confirmer à l&amp;rsquo;entrée si vous êtes autorisé, ou non, à vous baigner.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si vos tatouages sont petits, vous aurez souvent la possibilité de les masquer avec une compresse ou un pansement et ainsi pouvoir entrer dans les bains.
S&amp;rsquo;ils sont trop importants, une autre option est de réserver un onsen privé : ainsi aucune limitation ne s&amp;rsquo;applique !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vous souhaitez en savoir plus sur les onsen ? Découvrez notre guide sur tout ce qu&amp;rsquo;il faut savoir dans un onsen&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5 pâtisseries traditionnelles japonaises à découvrir</title>
      <link>https://cocolotravel.com/fr/blog/top5wagashi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cocolotravel.com/fr/blog/top5wagashi/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Les wagashi : 和菓子　(和 wa = Japon ; 菓子 kashi/gashi = pâtisseries) sont, comme leur nom l&amp;rsquo;indique, des pâtisseries traditionnelles japonaises.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si, de nos jours, les japonais adorent les pâtisseries occidentales et font partie des meilleurs pâtissiers au monde, les wagashi restent tout de même très populaires et vous n&amp;rsquo;aurez pas de difficulté à trouver des boutiques ou en acheter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Traditionnellement, ils se mangent lors de la cérémonie du thé et sont accompagnés de thé matcha. L&amp;rsquo;amertume du matcha vient ainsi balancer leur côté très sucré afin d&amp;rsquo;obtenir une parfaite harmonie de saveurs en bouche.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il y a de nombreux types de wagashi différents, et nous avons fait le choix des 5 suivants qui sont les plus populaires.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Daifuku&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;daifuku&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#daifuku&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cocolotravel.com/images/food-28small.jpg&#34; alt=&#34;food-28small.jpg&#34; loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les Daifuku sont des pâtisseries traditionnelles japonaises, faites avec du mochi, une préparation à base de riz gluant. L&amp;rsquo;intérieur du mochi est ensuite fourré avec différents ingrédients : très souvent de la pâte de haricot rouge.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il en existe de nombreuses déclinaisons, mais si vous venez au Japon au printemps, nous vous conseillons d&amp;rsquo;essayer en priorité les Ichigo Daifuku : qui contiennent de la pâte de haricot rouge sucrée et une fraise (cf photo si dessous). Ils sont disponibles de février à juin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le Daifuku s&amp;rsquo;est d&amp;rsquo;abord popularisé sous le nom de habotai mochi (gâteau de riz au ventre épais). Le nom s&amp;rsquo;est ensuite transformé en daifuku mochi (gâteau de riz au gros ventre). &amp;ldquo;Ventre&amp;rdquo; et &amp;ldquo;chance&amp;rdquo; se prononçant de la même façon en japonais, son nom a encore évolué pour devenir &amp;ldquo;le mochi de la grande chance&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De part son nom, les japonais considèrent que manger des Daifuku porte chance : il est ainsi très courant d&amp;rsquo;en consommer lors des festivités de la nouvelle année, pour s&amp;rsquo;assurer d&amp;rsquo;avoir de la chance tout au long de celle-ci.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le prix d&amp;rsquo;un Daifuku peut aller de 250 à 500 yens : 2 à 4 euros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vous pouvez en trouver un peu de partout dans le Japon, et notamment dans les lieux qui ont gardé un côté &amp;ldquo;traditionnel&amp;rdquo; comme le quartier d&amp;rsquo;Asakusa à Tokyo.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Taiyaki&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;taiyaki&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#taiyaki&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cocolotravel.com/images/food-38small.jpg&#34; alt=&#34;food-38small.jpg&#34; loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le Taiyaki est une gaufrette en forme de poisson &amp;ldquo;Tai&amp;rdquo; (de la daurade rouge). Il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;une pâtisserie originellement fourrée à la pâte de haricot rouge.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De nos jours, de nombreuses déclinaisons sont également vendues, les plus courantes étant une garniture à la patate douce ou à la crème pâtissière.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Histoire&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le taiyaki a été créé durant la période Meiji (1968 - 1912). C&amp;rsquo;est un dérivé sur imagawayaki, une pâtisserie identique en goût, mais avec une forme plutôt cylindrique.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;histoire a oublié la raison pour laquelle ils sont devenus des pâtisseries en forme de Tai (de la dorade). Certains avancent que c&amp;rsquo;est car le poisson était rare et cher à l&amp;rsquo;époque. D&amp;rsquo;autres pensent que c&amp;rsquo;est parce qu&amp;rsquo;il est considéré comme un porte-bonheur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un Taiyaki coute environ 350 yens.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Tokyo, nous vous recommandant une chaine spécialisée dans leur confection : &lt;strong&gt;Naruto Taiyaki Honpo&lt;/strong&gt; et qui possède des boutiques dans plusieurs quartiers de la ville.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Dorayaki&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;dorayaki&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#dorayaki&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cocolotravel.com/images/food-26small.jpg&#34; alt=&#34;food-26small.jpg&#34; loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si la forme du Dorayaki donne l&amp;rsquo;impression qu&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;un gâteau à base de deux panckakes fourrés, le goût en est pourtant un peu différent et s&amp;rsquo;approche plutôt du gâteau éponge. Sa garniture elle, est traditionnellement de l&amp;rsquo;anko : de la pâte de haricot rouge. On peut cependant trouver parfois des alternatives comme des garnitures à la crême chantilly et aux fruits, qui sont cependant plus rares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les origines du Dorayaki sont assez controversées. La légende la plus populaire raconte qu&amp;rsquo;un moine guerrier aurait oublié son gong (dora) chez un paysan. Celui-ci s&amp;rsquo;en serait servi pour faire cuire un gâteau : lui donnant ainsi une forme circulaire. Ainsi serait née le Dorayaki.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il a ensuite été fortement popularisé dans les années 80 auprès des enfants par Doraemon : un personnage d&amp;rsquo;animation qui en raffole.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le prix d&amp;rsquo;un dorayaki est en moyenne de 350 yens. Vous pouvez en trouver dans de nombreux endroits : dans les konbini, dans des salons de thé traditionnels japonais ou bien dans des échoppes spécialisées dans les wagashi.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Momiji Manju&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;momiji-manju&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#momiji-manju&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cocolotravel.com/images/food45_small.jpg&#34; alt=&#34;food45_small.jpg&#34; loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les Momiji Manju sont une variété de Manju : des pâtisseries dont la pâte est traditionnellement faite de farine, de poudre de riz, de kudzu et de sarrasin, et la garniture d&amp;rsquo;anko : un mélange de haricots azuki bouillis et de sucre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La particularité du Momiji Manju est qu&amp;rsquo;il a la forme d&amp;rsquo;un Momiji (une feuille d&amp;rsquo;un érable à l&amp;rsquo;automne).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le Momiji manju a été créé durant l&amp;rsquo;ère Meiji, au début des années 1900. Le patissier qui l&amp;rsquo;a créé fournissait des Wagashi à un Ryokan sur l&amp;rsquo;île de Miyajima.  Cette auberge était réputée pour offrir une vue magnifique sur la vallée de feuille d&amp;rsquo;érable et souhaitait proposer une pâtisserie unique dans son établissement. A la demande des patrons, le patissier a ainsi développé un nouveau wagashi : le momiji manju qui s&amp;rsquo;est rapidement répendu jusqu&amp;rsquo;à devenir le symbôle de la région d&amp;rsquo;Hiroshima.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si vous souhaitez goûter les Momiji Manju, il vous faudra vous rendre dans la ville ou ils ont été créés : Miyajima ou sa voisine : Hiroshima.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vous préparez votre voyage au Japon et vous ne savez pas encore si vous devez aller jusqu&amp;rsquo;à Hiroshima et Miyajjima ou non ? Voici le &lt;a href=&#34;https://cocolotravel.com/fr/home/blog/hiroshimameilleurevillejapon&#34; &gt;top 5 des raisons pour lesquelles vous aller aimer Hiroshima&lt;/a&gt; pour vous aider à vous décider !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PS : si vous n&amp;rsquo;avez pas prévu de voyager à Hiroshima (quel dommage !) vous pourrez toujours goûter les manju &amp;ldquo;classiques&amp;rdquo; dans d&amp;rsquo;autres villes du Japon: leur forme sera différente mais le goût restera le même.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Dango&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;dango&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#dango&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cocolotravel.com/images/food-14small.jpg&#34; alt=&#34;food-14small.jpg&#34; loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les dango sont des brochettes composées de boulettes fabriquées à partir de farine de riz &amp;ldquo;classique&amp;rdquo;, mélangée à de la farine de riz gluant. Contrairement au mochi, il n&amp;rsquo;est pas cuit à la vapeur mais dans de l&amp;rsquo;eau chaude.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ils peuvent être natures ou à des goûts spécifiques comme au sakura ou à l&amp;rsquo;armoise, pour les dango colorés. Vous pouvez également les trouver avec des sauces différentes, ou bien les déguster après qu&amp;rsquo;ils aient été grillés au coin du feu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les Dango seraient apparus au 13 ou 14 siècle et servaient à l&amp;rsquo;origine d&amp;rsquo;offrande aux dieux. Ils étaient alors composés de 5 boules, représentant chacune une partie du corps d&amp;rsquo;un humain.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les dango sont désormais plus souvent composés de 3 ou 4 boules, même si l&amp;rsquo;on peut parfois en trouver avec 5 boules.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vous pouvez acheter des dango dans tous les supermarchés, les konbini, ou les boutiques spécialisées dans les pâtisseries japonaises. Si vous avez de la chance, vous pourrez même en trouver des grillés dans des festivals ou des petites échoppes au détour d&amp;rsquo;une rue.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Nos boutiques de Wagashi préférées&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;nos-boutiques-de-wagashi-préférées&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#nos-boutiques-de-wagashi-pr%c3%a9f%c3%a9r%c3%a9es&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Pour finir cet article, voici quelques suggestions de boutiques ou vous rendre pour manger des Wagashi :&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Kyoto&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;kyoto&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#kyoto&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.giontsujiri.co.jp/en/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Gion Tsujiri&lt;/a&gt; : une boutique très populaire à Kyoto&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://global.toraya-group.co.jp/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Toraya Confectionery&lt;/a&gt; : une autre référence dans les Wagashi, établie au début du 16iem siècle.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Tokyo&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;tokyo&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#tokyo&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://funawa.jp/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Funawa&lt;/a&gt; : la maison possède plusieurs boutiques dans Tokyo, notament une à Asakusa, qui existe depuis le début des années 1900.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://taiyaki.co.jp/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Naruto Taiyaki Honpo&lt;/a&gt; : déjà citée précédemment, Naruto Taiyaki Honpo est notre chaine préférée pour déguster des Taiyaki à Tokyo.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5 plats japonais que vous ne connaissez pas (encore) !</title>
      <link>https://cocolotravel.com/fr/blog/platsjaponaisquetuneconnaispas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cocolotravel.com/fr/blog/platsjaponaisquetuneconnaispas/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Ramen, onigiri, sushi &amp;hellip; Ces plats sont des emblèmes de la gastronomie japonaise et il n&amp;rsquo;est plus nécessaire de les présenter. Mais si je vous disais qu&amp;rsquo;il existe de nombreux plats, encore meilleurs, que vous n&amp;rsquo;avez probablement jamais goûtés ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voici notre top 5 des plats japonais que vous ne connaissez pas (encore) et qu&amp;rsquo;il faut absolument manger lors de votre voyage au Japon !&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Sukiyaki&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;sukiyaki&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#sukiyaki&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cocolotravel.com/images/food-17small.jpg&#34; alt=&#34;food-17small.jpg&#34; loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le Sukiyaki est une fondue japonaise dans laquelle de nombreux ingrédients, comme des légumes, nouilles, viandes, tofus etc, cuisent dans un bouillon.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sa particuliarité, comparé aux autres fondues, est qu&amp;rsquo;elle est servie avec un oeuf cru. Cet oeuf cru fait office de sauce. Vous pouvez ainsi tremper les différents ingrédients dans l&amp;rsquo;oeuf avant de les manger : le mélange entre leur goût, celui du bouillon et de l&amp;rsquo;oeuf est divin !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comptez environ 3500 à 6000 yens en fonction des restaurants et de s&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;un repas pris le midi ou le soir (entre 20 et 40 euros).&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Unagi-don&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;unagi-don&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#unagi-don&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cocolotravel.com/images/food-36small.jpg&#34; alt=&#34;food-36small.jpg&#34; loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour les japonais, l&amp;rsquo;unagi-don est un plat réservé aux occasions. Il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;un bol de riz sur lequel repose de l&amp;rsquo;anguille, cuite dans de la sauce.&lt;br&gt;
Ce plat très déliquat est fortement recommandé à tous les amateurs de poisson.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comptez environ 3000 à 4000 yens pour un Unagi-don (entre 20 et 30 euros)&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Chanko nabe&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;chanko-nabe&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#chanko-nabe&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cocolotravel.com/images/food-37small.jpg&#34; alt=&#34;food-37small.jpg&#34; loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le chanko nabe est une forme de nabe, l&amp;rsquo;équivalent du pot-au-feu japonais. Sa particularité : il s&amp;rsquo;agit du plat traditionnellement mangé par les sumo afin de prendre du poid. Il est ainsi très calorique et riche en protéines.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A absolument tester pour se mettre dans la peau d&amp;rsquo;un sumo le temps d&amp;rsquo;un repas !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comptez environ 5000 yens pour un Chanko Nabe (30 à 35 euros en fonction du cours du Yen)&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Okonomiyaki - Hiroshima style&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;okonomiyaki---hiroshima-style&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#okonomiyaki---hiroshima-style&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cocolotravel.com/images/hiroshima-01small.jpg&#34; alt=&#34;hiroshima-01small.jpg&#34; loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vous avez peut-être déjà entendu parler de l&amp;rsquo;okonomiyaki, une sorte de pancake à base de chou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais connaissez-vous la variante de Hiroshima qui ajoute des nouilles dans le plat ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Très équilibré et nourrissant, il s&amp;rsquo;agit du mets idéal après une longue journée de voyage.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Notre astuce : allez le déguster directement à Hiroshima. Et oui, c&amp;rsquo;est dans la ville où ils ont été créés que se trouvent les meilleurs okonomiyaki !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Et si cette raison n&amp;rsquo;est pas suffisante pour vous convaincre d&amp;rsquo;inclure Hiroshima à votre projet de voyage, voici un article qui devrait vous faire changer d&amp;rsquo;avis : HIROSHIMA,MEILLEURE VILLE DU JAPON ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comptez entre 1000 et 1800 yens (7 à 13 euros) pour un okonomiyaki, en fonction de la garniture que vous choisissez d&amp;rsquo;ajouter à l&amp;rsquo;intérieur.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Somen&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;somen&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#somen&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cocolotravel.com/images/food-33small.jpg&#34; alt=&#34;food-33small.jpg&#34; loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Plat parfait pour l&amp;rsquo;été : les somen sont des nouilles froides qui sont à tremper dans de la sauce - froide également -.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Très simple et abordable, il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;une recette qui mérite d&amp;rsquo;être plus connu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comptez en moyenne 1500 yens (10 euros) pour un plat de somen.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Bonus - Les Taiyaki&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;bonus---les-taiyaki&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#bonus---les-taiyaki&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cocolotravel.com/images/food-38small.jpg&#34; alt=&#34;food-38small.jpg&#34; loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En bonus, parce qu&amp;rsquo;il serait bien trop dommage de visiter le Japon sans goûter ses patisseries : les Taiyaki.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Des gauffrettes fourrées traditionnellement à l&amp;rsquo;haricot rouge, qui se déclinent également avec des garnitures à la crème patissière ou à la patate douce.
Attention : c&amp;rsquo;est très chaud !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comptez environ 300 yens (2 euros) pour un taiyaki.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;On vous met au défi de manger tous les plats cités dans cet article durant votre voyage au Japon. Et pensez à nous laisser un petit commentaire pour nous dire ce que vous en avez pensé !&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Brouillon Loger dans un Ryokan ou un Minshuku</title>
      <link>https://cocolotravel.com/fr/blog/lesfabuleuxryokansjaponais/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cocolotravel.com/fr/blog/lesfabuleuxryokansjaponais/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Les ryokan et minshuku sont deux hébergements traditionnels japonais que vous ne retrouverez nulle part ailleurs. Élements incontournables de la culture japonaise, ils sont un Must Have pour votre voyage au Japon.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laissez-vous guider à travers cet article pour découvrir comment ces établissements uniques enrichiront votre expérience de voyage.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Ryokan : l&amp;rsquo;hôtel traditionnel de luxe&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;ryokan--lhôtel-traditionnel-de-luxe&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#ryokan--lh%c3%b4tel-traditionnel-de-luxe&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Le ryokan est un hébergement traditionnel japonais haut de gamme, ou vous pourrez déguster un repas de haute qualité et vous prélasser dans un onsen : un bain thermal japonais.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Dormir dans une chambre traditionnelle&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;dormir-dans-une-chambre-traditionnelle&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#dormir-dans-une-chambre-traditionnelle&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Portes coulissantes recouvertes de papier de riz, tatamis en paille de riz tressées, ossature en bois, la structure des ryokan est similaire à celle de la maison japonaise traditionnelle et est à l&amp;rsquo;opposée des vieilles bâtisses en pierre européennes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans un ryokan, vous pourrez dormir dans un futon : un matelas épais posé sur les tatamis. Dépaysement garanti !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bien sûr, pour ceux qui préfèreraient un lit plus traditionnel, de nombreux ryokan proposent également des chambres de type occidental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cocolotravel.com/blogpictures/ryokan-6.smalljpg.jpg&#34; alt=&#34;ryokan-6.smalljpg.jpg&#34; loading=&#34;lazy&#34; /&gt;!&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Les onsens&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;les-onsens&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#les-onsens&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Le ryokan possède un onsen : une source thermale d&amp;rsquo;eau chaude naturelle. Son eau, riche en minéraux, aurait des vertus pour la peau ainsi que pour la santé. Les japonais en sont fous et voyagent exprès dans des lieux ou ils pourront s&amp;rsquo;y prélasser. Une expérience incroyble, tant sur l&amp;rsquo;aspect découverte que sur l&amp;rsquo;aspect culturel !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Découvrez les 5 choses à ne surtout pas faire lorsque vous allez dans un onsen.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Le repas&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;le-repas&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#le-repas&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Si vous séjournez dans un ryokan, nous vous conseillons une formule demi-pension qui incluera le petit-déjeuner ainsi que le repas du soir. En effet, dans ces établissements, le repas est un vrai festin et vous permet de découvrir plusieurs mets traditionnels japonais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sashimi, tempura, poisson en sauce, soupe miso, etc de quoi ravir vos papilles et votre estomac.
&lt;img src=&#34;https://cocolotravel.com/blogpictures/food-15_small.jpg&#34; alt=&#34;food-15_small.jpg&#34; loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Minshuku : l&amp;rsquo;auberge traditionnelle&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;minshuku--lauberge-traditionnelle&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#minshuku--lauberge-traditionnelle&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Les minshuku sont des auberges tenues par des familles. Les espaces de vies sont souvent partagés : de quoi pouvoir faire de belles rencontres durant votre voyage.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Vivre dans une maison traditionnelle&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;vivre-dans-une-maison-traditionnelle&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#vivre-dans-une-maison-traditionnelle&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Très abordables, les minshuku sont situés dans de grandes maisons japonaises traditionnelles, ou vous pourrez également dormir dans des futons et admirer les caractéristiques d&amp;rsquo;une maison traditionnelle japonaise. Ils ont l&amp;rsquo;avantage d&amp;rsquo;être accessibles pour tous les budgets.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Découvrir la campagne japonaise&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;découvrir-la-campagne-japonaise&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#d%c3%a9couvrir-la-campagne-japonaise&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;La plupart des Minshuku sont situés à la campagne japonaise, ou nous vous conseillons fortement de voyager : vous pourrez ainsi faire d&amp;rsquo;une pierre deux coups, en découvrant deux facettes incontournables de la culture japonaise.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cocolotravel.com/blogpictures/shirakawago-04small.jpg&#34; alt=&#34;shirakawago-04small.jpg&#34; loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Manger un repas fait maison&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;manger-un-repas-fait-maison&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#manger-un-repas-fait-maison&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Les minshuku sont principalement situés dans des lieux peu fréquentés : il est préférable de manger sur place le soir et le matin. Et il serait dommage de se passer de cette expérience !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les repas y sont confectionnés par les maitres des lieux et sont très peu couteux : l&amp;rsquo;occasion de vous remplir l&amp;rsquo;estomac tout en découvrant des plats faits maison.
Envie de loger dans un minshuku ? Découvrez nos destinations préférées à la campagne japonaise.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Quelles différences entre minshuku et ryokan ?&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;quelles-différences-entre-minshuku-et-ryokan-&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#quelles-diff%c3%a9rences-entre-minshuku-et-ryokan-&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Vous l&amp;rsquo;aurez bien compris, il y a deux différences principales entre ryokan et minshuku :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Le ryokan est un hôtel traditionnel de luxe, dans lequel vous trouverez des onsens&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Le Minshuku est l&amp;rsquo;équivalent d&amp;rsquo;une auberge de jeunesse : bon marché et convivial, il est présent dans les campagnes japonaises.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Articles liés à écrire&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;articles-liés-à-écrire&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#articles-li%c3%a9s-%c3%a0-%c3%a9crire&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Découvrez les 5 choses à ne surtout pas faire lorsque vous allez dans un onsen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nos endroits préférés à la campagne&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Découvrir les Ryokans Japonais : Une Plongée au Cœur de la Tradition et de l&amp;rsquo;Hospitalité&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;découvrir-les-ryokans-japonais--une-plongée-au-cœur-de-la-tradition-et-de-lhospitalité&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#d%c3%a9couvrir-les-ryokans-japonais--une-plong%c3%a9e-au-c%c5%93ur-de-la-tradition-et-de-lhospitalit%c3%a9&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Si vous souhaitez vivre une expérience authentique lors de votre voyage au Japon, séjourner dans un ryokan, une auberge traditionnelle, est une option incontournable. Ces établissements offrent bien plus qu&amp;rsquo;un simple hébergement : ils sont une fenêtre ouverte sur la culture japonaise, une immersion dans la vie locale, une dégustation de la cuisine régionale et une détente totale dans les bains thermaux.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Diversité des ryokans&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;diversité-des-ryokans&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#diversit%c3%a9-des-ryokans&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Le Japon regorge de ryokans, allant des modestes auberges familiales aux vastes complexes hôteliers. Chacun offre une expérience unique, avec des tarifs variant de manière significative. Vous pouvez trouver des ryokans modestes à partir de 4 000 yens par nuit, tandis que les établissements haut de gamme peuvent atteindre plus de 50 000 yens par personne, repas inclus.
Un budget moyen tournera à environ 15 000 yens par personne et par nuit.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Réserver son séjour&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;réserver-son-séjour&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#r%c3%a9server-son-s%c3%a9jour&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Réserver un ryokan est devenu très accessible grâce aux nombreux sites de réservation en ligne. Cependant, il est essentiel de noter que la plupart des ryokans facturent par personne plutôt que par chambre. De plus, certains établissements n&amp;rsquo;acceptent pas les voyageurs solitaires, donc il est préférable de vérifier avant de réserver.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si vous souhaitez de l&amp;rsquo;aide pour la réservation de votre ryokan, n&amp;rsquo;hésitez pas à nous contacter pour nous demander un devis : notre équipe peut prendre en charge la création complête de votre voyage pour vous faciliter la vie.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Arrivée et installation&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;arrivée-et-installation&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#arriv%c3%a9e-et-installation&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;À votre arrivée dans un ryokan, vous serez accueilli avec chaleur et attention par les employés. Dans certains ryokans, vous aurez des interlocuteurs parlant anglais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Avant d&amp;rsquo;entrer dans l&amp;rsquo;établissement, il est de coutume de retirer ses chaussures et de les ranger dans le genkan, l&amp;rsquo;entrée. Il est ainsi recommandé de porter des chaussettes, propres, et surtout sans trou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il est recommandé d&amp;rsquo;arriver aux alentours de 17h, car le diner est souvent servi assez tôt. Vous pourrez ainsi vous installer confortablement dans votre chambre, et, pourquoi pas, de profiter d&amp;rsquo;un bain avant le repas.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Les chambres&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;les-chambres&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#les-chambres&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Les chambres des ryokans offrent un mélange de confort moderne et de tradition japonaise. Vous y trouverez des tatamis au sol, des futons pour dormir, ainsi que des yukatas (kimonos légers) pour vous vêtir pendant votre séjour.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tout le nécessaire de toilette est également fourni.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les ryokans proposent également des bains chauds, alimentés par des sources d&amp;rsquo;eau chaude naturelles, offrant ainsi une expérience de détente unique. Certaines chambres peuvent être attenante à un bain privé. D&amp;rsquo;autres ne possédent pas de douche, ni de baignoire, et il faudra ainsi se rendre au bain commun.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En fonction des endroits, ces bains peuvent être des onsens : des sources chaudes naturelles, ou des Sentô : remplis avec de l&amp;rsquo;eau courante.
Pour une expérience 100% traditionnelle et détente, nous vous conseillons de choisir un Ryokan possédant un onsen. Vous pourrez ainsi découvrir cette eau thermale et ses bienfaits pour la peau.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Repas Traditionnels&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;repas-traditionnels&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#repas-traditionnels&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Les repas dans les ryokans sont une véritable célébration de la gastronomie japonaise. Les kaisekidori, des repas composés de plusieurs plats, mettent en valeur les saveurs et les ingrédients locaux et vous permettront de découvrir de nouvelles recettes japonaises. Les hôtes sont généralement invités à prendre leur repas en yukata, ajoutant ainsi une touche supplémentaire à l&amp;rsquo;expérience culturelle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le petit déjeuner est très souvent un petit déjeuner traditionnel japonais : poissons, soupe miso, légummes etc sont au menu. Notre conseil : prévoir suffisament de temps pour manger tranquillement car les petits déjeuner sont souvent très copieux.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Départ et Formalités&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;départ-et-formalités&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#d%c3%a9part-et-formalit%c3%a9s&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Le check-out dans les ryokans est généralement prévu vers 10 heures du matin. Bien que de nombreux établissements acceptent désormais les cartes de crédit, certains préfèrent encore les paiements en espèces. Il est donc recommandé de vérifier les modalités de paiement avant votre départ.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;En résumé&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;en-résumé&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#en-r%c3%a9sum%c3%a9&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Séjourner dans un ryokan offre une expérience unique et enrichissante, une plongée profonde dans la tradition et l&amp;rsquo;hospitalité japonaises. Que vous soyez un voyageur aguerri ou un novice, cette expérience mérite certainement d&amp;rsquo;être vécue au moins une fois dans une vie. Vous apprécierez également les bains chauds, qui viendront détendre vos muscles, souvent maltraités durant votre voyage.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;l&amp;rsquo;une des meilleures façons de découvrir le mode de vie et l&amp;rsquo;hospitalité traditionnels du japon est de séjourner dans un ryokan ou une auberge japonaise.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ces lieux n&amp;rsquo;offrent pas seulement un endroit où dormir, mais aussi une fenêtre sur la culture japonaise, ainsi que l&amp;rsquo;opportunité de profiter de la culture locale japonaise et l&amp;rsquo;occasion de déguster la cuisine locale et de prendre des bains de source chaude relaxants.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il y a de nombreux types de ryokan dans tout le pays, depuis les petits établissements familiaux jusqu&amp;rsquo;aux grandes structures hôtelières comptant des centaines de chambres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;le budget d&amp;rsquo;une nuitée varie également en fonction de l&amp;rsquo;endroit où vous séjournez, allant de 4 000 yens sans repas à plus de 50 000 yens par personne et par nuit, avec un luxueux dîner et petit-déjeuner.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le tarif moyen pour une nuitée est d&amp;rsquo;environ 15 000 yens par personne, dîner et le petit-déjeuner inclus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;en raison du style et de l&amp;rsquo;atmosphère traditionnels, se rendre dans un ryokan peut sembler un peu intimidant pour les personnes qui y séjournent pour la première fois&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il s&amp;rsquo;agit cependant d&amp;rsquo;une expérience spéciale et très relaxante que tout le monde devrait essayer au moins une fois.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voici un guide sur la façon de profiter de votre séjour dans un ryokan.&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;Reservation&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Il est possible de réserver des ryokan dans tout le Japon, en particulier dans les stations thermales, mais aussi dans les villes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le ryokan typique comprend deux repas, le dîner et le petit-déjeuner, mais certains ryokans n&amp;rsquo;inclus pas les repas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De nos jours, les ryokans sont répertoriés sur la plupart des sites de réservation d&amp;rsquo;hôtels en ligne. Notez que la plupart des ryokans facturent par personne plutôt que par chambre et que certains ryokans n&amp;rsquo;acceptent pas les voyageurs seuls.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;N&amp;rsquo;oubliez pas non plus qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;est souvent pas possible de réserver le jour même en raison des préparations de repas qui doivent être faites à l&amp;rsquo;avance.&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;Arrival&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Le personnel du ryokan mettra l&amp;rsquo;accent sur votre arrivée et veillera à ce que vous vous sentiez bien accueilli, pris en charge et détendu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;entrée d&amp;rsquo;un ryokan s&amp;rsquo;appelle le genkan, et représente la frontière physique entre le monde extérieur et le monde intérieur.
les chaussures d&amp;rsquo;extérieur doivent être enlevées et rangées car elles ne sont pas censées être portées à l&amp;rsquo;intérieur&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un conseil : portez de préférence des chaussettes au lieu d&amp;rsquo;être pieds nus et assurez-vous que vos chaussettes soient propres et non trouées.
Dans certains ryokans, il n&amp;rsquo;est pas nécessaire d&amp;rsquo;enlever les chaussures à l&amp;rsquo;entrée, mais seulement dans la chambre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous vous recommandons vivement d&amp;rsquo;arriver au moins une à deux heures avant le dîner, qui commence généralement vers 18 ou 19 heures, afin d&amp;rsquo;avoir le temps d&amp;rsquo;être accueilli correctement et de profiter d&amp;rsquo;un bon bain chaud avant votre repas.&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;Votre chambre&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Les chambres de ryokan peuvent varier considérablement en fonction de la taille, du style et du prix du ryokan dans lequel vous séjournez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Elles peuvent généralement accueillir de deux à quatre personnes, ont un sol en tatami, une table basse au centre de la pièce et disposent souvent d&amp;rsquo;un petit salon adjacent avec une table et des chaises de style occidental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans un ryokan, vous dormez dans des futons : des matelas japonais, qui sont rangés dans une armoire à l&amp;rsquo;intérieur de la chambre pendant la journée et préparés par le personnel le soir pendant le repas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;il est important de ne pas marcher sur les tatamis avec des chaussures ou des pantoufles et de veiller à ne pas les salir ou les abîmer en transportant des
bagages&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;les hôtes trouveront des serviettes de bain et des yukata qu&amp;rsquo;ils pourront porter tout au long de leur séjour, y compris pendant les repas, au bain et au lit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La pratique la plus répandue dans les ryokans est le bain chaud, généralement fourni par une source d&amp;rsquo;eau chaude, bien que la plupart des ryokans disposent d&amp;rsquo;une gamme complète de bains intérieurs et extérieurs séparés par sexe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Certains proposent des bains mixtes ou des bains privés, appelés kashkirk.
privés appelés kashkiriburo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ces bains privés sont destinés aux familles et aux couples qui souhaitent se baigner ensemble et doivent souvent être réservés avant d&amp;rsquo;être utilisés. Dans les établissements haut de gamme, les hôtes peuvent également disposer d&amp;rsquo;un bain de source chaude privé dans leur chambre d&amp;rsquo;hôtes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les bains sont reconnaissables aux rideaux qui pendent à l&amp;rsquo;extérieur de la porte du vestiaire. Le bleu est généralement utilisé pour le bain des hommes et le rouge pour celui des femmes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;les mini ryokan changent le sexe des bains à une certaine heure de la journée afin que les clients puissent profiter de tous les bains proposés par l&amp;rsquo;établissement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;les bains sont appréciés nus ; veillez donc à laisser tous vos vêtements et votre grande serviette dans le vestiaire, en n&amp;rsquo;emportant que votre petite serviette de bain pour vous laver, vous sécher et améliorer votre intimité.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lavez-vous ou rincez-vous bien à l&amp;rsquo;eau avant d&amp;rsquo;entrer dans le bain et veillez à ne pas mettre votre serviette de bain dans l&amp;rsquo;eau. Séchez-vous enfin avec votre serviette de corps avant de retourner dans le vestiaire afin que le sol ne soit pas mouillé et que vous puissiez utiliser votre grande serviette pour vous sécher complètement le corps.&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;Les repas&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Dans les ryokan, les repas sont souvent des kaisekidori, c&amp;rsquo;est-à-dire une cuisine japonaise à base d&amp;rsquo;avoine à plusieurs plats, qui commence par une entrée suivie de plusieurs plats préparés selon diverses méthodes, y compris des plats crus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le repas commence vers 18 ou 19 heures.
prennent traditionnellement leur repas en portant leur yukata, bien que des vêtements ordinaires soient acceptés.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si vous avez des restrictions alimentaires, il est important d&amp;rsquo;en informer l&amp;rsquo;établissement avant votre arrivée afin que des modifications puissent être apportées au menu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;en ce qui concerne le petit-déjeuner, la plupart des ryokan servent un petit-déjeuner de style japonais composé d&amp;rsquo;une soupe de riz au miso et de plusieurs plats de spécialités locales et saisonnières.&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;Check out&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;La caisse est généralement réglée à 10 heures.
bien que de nombreux ryokans acceptent désormais les
cartes de crédit
les petits établissements peuvent vous demander
de payer l&amp;rsquo;addition en espèces&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment éviter la foule lors de votre voyage au Japon</title>
      <link>https://cocolotravel.com/fr/blog/commenteviterlafoule/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cocolotravel.com/fr/blog/commenteviterlafoule/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Le Japon est une destination très appréciée, et de ce fait, attire de nombreux touristes. S&amp;rsquo;il est impossible d&amp;rsquo;éviter totalement la foule, il est cependant possible, en suivant les conseils si-dessous, d&amp;rsquo;optimiser son circuit de façon a éviter les grosses périodes d&amp;rsquo;affluence.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Venir à la bonne saison&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;venir-à-la-bonne-saison&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#venir-%c3%a0-la-bonne-saison&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Décaler son voyage de une ou deux semaines peut parfois vous permettre d&amp;rsquo;éviter les périodes les plus touristiques. Bien planifier son voyage est essentiel, en faisant attention aux périodes touristiques importants, ainsi qu&amp;rsquo;aux vacances des japonais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour en savoir plus sur les périodes les plus congestionnée au Japon, vous pouvez consulter notre guide des &lt;a href=&#34;https://cocolotravel.com/fr/home/blog/saisonsjapon&#34; &gt;saisons ou ne surtout pas venir au Japon&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Eviter les heures de pointes&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;eviter-les-heures-de-pointes&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#eviter-les-heures-de-pointes&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Commencer sa journée tôt le matin est une bonne solution pour éviter une partie de la foule qui arrive durant la suite de la journée.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans les grandes villes comme Tokyo, vous pouvez également choisir de décaler certaines de vos visites à la nuit tombée. Et oui ! Beaucoup ne le savent pas, mais de nombreux lieux restent accessibles, et vous apprécierez l&amp;rsquo;atmosphere incroyable qui s&amp;rsquo;en dégage lorsqu&amp;rsquo;ils sont éclairés.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cocolotravel.com/images/tokyo-30small.jpg&#34; alt=&#34;tokyo-30small.jpg&#34; loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour plus de détails, n&amp;rsquo;hésitez pas à consulter la liste de NOS ENDROITS PREFERES A VISITER DE NUIT A TOKYO&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Echappez vous à la campagne&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;echappez-vous-à-la-campagne&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#echappez-vous-%c3%a0-la-campagne&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;De nombreuses destinations, accessible facilement à partir des grandes villes, vous offrent des expériences fascinantes qui rendront votre voyage encore plus mémorables. Elles sont souvent peu connues et permettent d&amp;rsquo;échapper à la frénésie touristiques présente dans les grandes villes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cocolotravel.com/images/tsumago-2small.jpg&#34; alt=&#34;tsumago-2small.jpg&#34; loading=&#34;lazy&#34; /&gt;!&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Trouvez des alternatives aux lieux très fréquentés&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;trouvez-des-alternatives-aux-lieux-très-fréquentés&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#trouvez-des-alternatives-aux-lieux-tr%c3%a8s-fr%c3%a9quent%c3%a9s&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Une erreur fréquente lors d&amp;rsquo;un premier voyage au Japon est de se rendre uniquement dans les lieux les plus populaires. Il existe de nombreuses alternatives tout aussi bien, et bien moins connues, qui vous permettront de visiter plus paisiblement sans rien louper.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prenons comme exemple la ville de Tokyo. Plutôt que de visiter le temple Sensou-ji, à Asakusa, qui est le plus grand temple de la ville, mais aussi le plus fréquenté, pourquoi ne pas plutôt aller visiter le Zojo-ji : tout aussi intéressant culturellement, et bien moins connu ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cocolotravel.com/images/tokyo-31small.jpg&#34; alt=&#34;tokyo-31small.jpg&#34; loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Réserver vos trains et activités&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;réserver-vos-trains-et-activités&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#r%c3%a9server-vos-trains-et-activit%c3%a9s&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Même en suivant les conseils de cet article à la lettre, il ne vous sera pas totalement possible d&amp;rsquo;éviter la foule, car le Japon est une destination très appréciée.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La solution ? La dompter ! Réservez vos trains, ainsi que les activités pour lesquelles c&amp;rsquo;est possible dès votre arrivée au Japon ! Essayez de plus de choisir des hôraires en début de matinée : souvent bien moins fréquentés.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Attention&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;attention&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#attention&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Cocolo travel est une entreprise qui prend en charge la création de votre voyage en vous proposant un itinéraire sur mesure. Si vous avez besoin d&amp;rsquo;aide pour la création de votre voyage et souhaitez faire appel à nos services, n&amp;rsquo;hésitez pas à remplir le formulaire de contact suivant : [formulaire de contact].&lt;/p&gt;
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Découvrir les Ryokans Japonais</title>
      <link>https://cocolotravel.com/fr/blog/ryokan/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cocolotravel.com/fr/blog/ryokan/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Si vous souhaitez vivre une expérience authentique lors de votre voyage au Japon, séjourner dans un ryokan, une auberge traditionnelle, est une étape obligatoire.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Séjourner dans un ryokan offre une expérience unique et enrichissante, une plongée profonde dans la tradition et l&amp;rsquo;hospitalité japonaises. Que vous soyez un voyageur aguerri ou un novice, cette expérience mérite certainement d&amp;rsquo;être vécue au moins une fois dans une vie. Vous apprécierez également les bains chauds, qui viendront détendre vos muscles, souvent maltraités durant votre voyage.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ces établissements offrent bien plus qu&amp;rsquo;un simple hébergement : ils sont une fenêtre ouverte sur la culture japonaise : une immersion dans la vie locale et dans la cuisine régionale. La plupart vous permettront également de tester les fameux Onsen : ces bains thermaux si cher aux japonais.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Diversité des ryokans&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;diversité-des-ryokans&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#diversit%c3%a9-des-ryokans&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cocolotravel.com/images/ryokan-6.smalljpg.jpg&#34; alt=&#34;ryokan-6.smalljpg.jpg&#34; loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le Japon regorge de ryokans : des hébergement au style varié, allant de la modeste auberge familiale au vaste complexe hôtelier. Chacun offre une expérience unique, avec des tarifs variant de manière significative. Certains ryokans sont très abordables, à partir de 4 000 yens par nuit et par personne, tandis que les établissements haut de gamme coûtent plus de 50 000 yens par personne, repas inclus.
Un budget moyen tourne à environ 15 000 yens par personne et par nuit.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Réserver son séjour&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;réserver-son-séjour&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#r%c3%a9server-son-s%c3%a9jour&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Réserver un ryokan est devenu très accessible grâce aux nombreux sites de réservation en ligne. Cependant, il est essentiel de noter que la plupart des ryokans facturent à la personne et non pas à la chambre. De plus, certains établissements n&amp;rsquo;acceptent pas les voyageurs solitaires : il faut vérifier avant de réserver.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Si vous souhaitez de l&amp;rsquo;aide pour la réservation de votre ryokan, contactez-nous et demandez-nous un devis : notre équipe peut prendre en charge la création complête de votre voyage pour vous faciliter la vie.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2&gt;Arrivée et installation&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;arrivée-et-installation&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#arriv%c3%a9e-et-installation&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cocolotravel.com/images/people-9small.jpg&#34; alt=&#34;people-9small.jpg&#34; loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;À votre arrivée dans un ryokan, vous serez accueilli chaleureusement par les employés, certains parlant parfois anglais. Avant d&amp;rsquo;entrer dans l&amp;rsquo;établissement, il est de coutume de retirer ses chaussures et de les ranger dans le genkan, l&amp;rsquo;entrée. Il est recommandé de porter des chaussettes, propres, et surtout sans trou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essayre d&amp;rsquo;arriver aux alentours de 17h : le diner est souvent servi assez tôt. Vous pourrez ainsi vous installer confortablement dans votre chambre, et, pourquoi pas, profiter d&amp;rsquo;un bain avant le repas.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Les chambres&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;les-chambres&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#les-chambres&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Les chambres des ryokans offrent un mélange de confort moderne et de tradition japonaise. Vous y trouverez des tatamis au sol, des futons pour dormir, ainsi que des yukatas (kimonos légers) pour vous vêtir pendant votre séjour.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tout le nécessaire de toilette est également fourni.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les ryokans proposent des bains alimentés par des sources d&amp;rsquo;eau chaude naturelles, offrant ainsi une expérience de détente unique. Certaines chambres peuvent être attenante à un bain privé. D&amp;rsquo;autres ne possédent pas de douche, ni de baignoire, et il faudra ainsi se rendre au bain commun pour se laver.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En fonction des endroits, ces bains peuvent être des onsens : des sources chaudes naturelles, ou des Sentô : remplis avec de l&amp;rsquo;eau courante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour une expérience 100% traditionnelle et détente, nous vous conseillons de choisir un Ryokan possédant un onsen. Vous pourrez ainsi découvrir cette eau thermale et ses bienfaits pour la peau.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Repas Traditionnels&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;repas-traditionnels&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#repas-traditionnels&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cocolotravel.com/images/food-15_small.jpg&#34; alt=&#34;food-15_small.jpg&#34; loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les repas dans les ryokans sont une véritable célébration de la gastronomie japonaise. Les kaisekidori, des repas composés de plusieurs mets, mettent en valeur les saveurs et les ingrédients locaux. Prenez votre repas en yukata, celà ajoutera une touche supplémentaire à l&amp;rsquo;expérience culturelle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le petit déjeuner est très souvent un petit déjeuner traditionnel japonais : poissons, soupe miso, légummes etc sont au menu. Ils sont copieux, prévoyez suffisament de temps pour manger tranquillement.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Départ et Formalités&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;départ-et-formalités&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#d%c3%a9part-et-formalit%c3%a9s&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Le check-out dans les ryokans est généralement prévu vers 10 heures du matin. Bien que de nombreux établissements acceptent désormais les cartes de crédit, certains préfèrent encore les paiements en espèces. Il est donc recommandé de vérifier les modalités de paiement avant votre départ.&lt;/p&gt;
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interview d&#39;un voyageur solitaire au Japon</title>
      <link>https://cocolotravel.com/fr/blog/interviewclient/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cocolotravel.com/fr/blog/interviewclient/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;DIDIER&lt;/strong&gt; vient de terminer un voyage en solitaire de deux semaines dans le Japon durant lequel il a visité, entre autres, Tokyo, Hakone, la Nakasendo, Takayama, Hiroshima et Kyoto. Il a accepté de répondre à quelques-unes de nos questions concernant son séjour afin de permettre à tous les futurs voyageurs de mieux appréhender leur voyage au pays du soleil levant.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;FANNY&lt;/strong&gt;: Bonjour Didier ! Merci beaucoup de prendre un peu de temps pour répondre à nos questions. Pourriez-vous tout d&amp;rsquo;abord nous expliquer pourquoi vous avez choisi le Japon comme destination pour votre voyage ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;DIDIER&lt;/strong&gt;: Bien sur ! Je cherchais un pays à découvrir avec une culture différente, une manière de vivre différente, un pays moderne, riche par son histoire et en même temps qui a su préserver ses traditions, ses coutumes.
Aussi, mes anciens collègues m’ont offert des livres sur le Japon, donc c’était le bon moment !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;FANNY&lt;/strong&gt;: Quelles ont été vos premières impressions en arrivant au Japon ? Avez-vous ressenti un choc culturel ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;DIDIER&lt;/strong&gt;:Je me suis bien senti dès le début, aucune crainte pour chercher un restaurant pour le premier dîner, il faut dire que votre accueil à l’aéroport a été très important pour me rassurer des mes premiers pas sur le sol japonais et la journée guidée le lendemain a aussi contribué à celà.
Ce qui m’a marqué : La politesse, l’organisation, le respect, la propreté. La discipline dans les transports, dans les rues, pour marcher, pour traverser, le calme dans les rames. Je m’attendais à une effervescence dans la circulation à Tokyo, et ce n’était pas du tout le cas : tout se fait comme un métronome, sans klaxon par exemple, ni de Uber Eats ou de scooter qui zigzaguent. Encore moins de trottinettes.
Par contre, il faut faire attention aux vélos qui roulent sur les trottoirs.
Et puis, une chose à laquelle il a fallu que je m’adapte, ce sont les toilettes. Je les ai trouvés impressionnant de confort !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cocolotravel.com/images/tokyo-05small.jpg&#34; alt=&#34;tokyo-05small.jpg&#34; loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;FANNY&lt;/strong&gt;: Vous avez choisi de voyager seul. Vous êtes vous senti en danger ou avez-vous rencontré des difficultés particulières durant votre voyage ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;DIDIER&lt;/strong&gt;:A aucun moment je ne me suis senti en danger ou oppressé, et ça dès la première sortie pour aller dîner. Aucune appréhension que ce soit en journée, sur la randonnée, ou tard le soir dans les ruelles de Tokyo (par exemple).
Par moment, la difficulté était de se repérer dans les gares ou stations de métro, très fréquentées. Mais ce n’était pas insurmontable car les japonais sont toujours prêt à vous aider.
Et puis, il y a aussi une question de « challenge » car c’était la première fois que je voyageais en solo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;FANNY&lt;/strong&gt;: Parmi les endroits où vous vous êtes rendus, avez-vous des recommandations à partager aux futurs voyageurs ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;DIDIER&lt;/strong&gt;:Je ne vais pas être original, mais pour ceux qui aiment la randonnée les 2 jours sur la Nakasendo sont vraiment à faire car la campagne japonaise est magnifique.
L’ascension du mont Misen aussi est une randonnée que je recommande pour la vue sur les îles d’Hiroshima.
Aussi, je pense qu’il faudrait au minimum 5 jours pour découvrir Tokyo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cocolotravel.com/images/nakasendo-1small.jpg&#34; alt=&#34;nakasendo-1small.jpg&#34; loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;FANNY&lt;/strong&gt;: Vous m&amp;rsquo;avez dit avoir fait de belles rencontres durant votre voyage, pouvez-vous nous raconter comment cela a été possible ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;DIDIER&lt;/strong&gt;:Grâce à une pause à Ochiai-Juku, sur la Nakasendo, dans un petit café où l’on vous sert un soda MAISON et la charmante gérante en guise d’accueil vous met de la musique française ! On a discuté, j’ai essaié de parler un peu japonais. Un beau souvenir et un grand sourire en repartant.
Toujours sur la route de la Nakasendo, un japonais d’un certain âge à moto s’est arrêté et a commencé à me parler en français. Il m&amp;rsquo;a raconté qu’il appréciait la France et qu’il avait été bien accueilli durant ses études à Vincennes ! Ce n&amp;rsquo;est pas une blague.
Un autre soir, j’avais envie de manger un Okonomiyaji : j&amp;rsquo;ai trouvé un resto puis un japonais s’est assis à côté de moi et c’était parti pour une nouvelle discussion.
Tout ça pour dire que j’ai trouvé toutes ces personnes incroyables de gentillesse, de curiosité et de politesse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;FANNY&lt;/strong&gt;: uels ont été les moments forts de votre séjour ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;DIDIER&lt;/strong&gt;:Le festival Sanja Matsuri à Tokyo, les magnifiques châteaux de Matsumoto et d’Himeji, Shirakawago, les impressionnants temples de Todai-ji et Daisho-ji,
Egalement, un festival à Hiroshima appelé Manto Mitama avec danses et costumes traditionnels (le hasard !) et Hiroshima, pour son mémorial de la paix et le dôme du Genbaku.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cocolotravel.com/images/hiroshima-02small.jpg&#34; alt=&#34;hiroshima-02small.jpg&#34; loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;FANNY&lt;/strong&gt;: Un grand merci Dider pour vos réponses ! Avant de partir, souhaitez rajouter quelque chose ?
Je reviendrai ! Pour faire de la randonnée ou bien parcourir la piste cyclable Shimanami Kaido, par exemple.
Aussi, l&amp;rsquo;envoie des valises a été une véritable aide durant ce séjour. Tout s&amp;rsquo;est bien passé avec le service de bagagerie, très appréciable et toujours dans les temps.&lt;/p&gt;
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le minshuku</title>
      <link>https://cocolotravel.com/fr/blog/minshuku/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cocolotravel.com/fr/blog/minshuku/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Lors de la planification d&amp;rsquo;un voyage, il est fréquent de minimiser l&amp;rsquo;importance du logement. Pourtant, celui-ci peut-être l&amp;rsquo;occasion de vivre une expérience unique.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans cet article, vous découvrirez un type d&amp;rsquo;hébergement traditionnel japonais : les minshuku. Des endroits uniques où vous pouvez séjourner pour rendre votre voyage encore plus mémorable.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si vous êtes à la recherche d&amp;rsquo;une expérience locale plus immersive lorsque vous voyagez au Japon, alors cela pourrait être un logement parfait pour vous.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Caractéristiques et particularités&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;caractéristiques-et-particularités&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#caract%c3%a9ristiques-et-particularit%c3%a9s&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cocolotravel.com/blogpictures/minshuku-1small.jpg&#34; alt=&#34;minshuku-1small.jpg&#34; loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le « minshuku » est l&amp;rsquo;équivalent japonais du gîte, ou d&amp;rsquo;une auberge : il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;une alternative très conviviale et abordable pour votre séjour.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le prix d&amp;rsquo;une nuitée sera compris entre 6500 yens et 10 000 yens (entre 40 et 70 euros) en fonction du lieu et de si les repas sont inclus ou non.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Certains minshuku seront plus spartiates, tandis que d&amp;rsquo;autres plus douillets. Comme il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;endroits tenus par des familles, chaque minshuku à son charme et ses spécificités. Si vous avez de la chance, vous pouvez même tomber sur un minshuku ou vous aurez l&amp;rsquo;occasion de cuisiner avec les hôtes, autour de fondues japonaises ou de barbecues par exemple.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Les repas&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;les-repas&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#les-repas&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cocolotravel.com/blogpictures/food-46small.jpg&#34; alt=&#34;food-46small.jpg&#34; loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si vous séjournez à un minshuku, nous vous conseillons de choisir une formule avec petit-déjeuner et dinner.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;D&amp;rsquo;abord parce que, même s&amp;rsquo;il y en a parfois en ville, une grande majorité des minshuku se trouvent à la campagne, ou vous n&amp;rsquo;aurez pas beaucoup d&amp;rsquo;autres possibilités pour vous restaurer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais aussi, parce que ceux-ci sont cuisinés par les hôtes de lieux, et que cela vous permettra ainsi de goûter à de la cuisine familiale japonaise.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Faire votre choix&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;faire-votre-choix&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#faire-votre-choix&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cocolotravel.com/blogpictures/peoplesmall.jpg&#34; alt=&#34;peoplesmall.jpg&#34; loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si vous décidez de séjourner dans un minshuku, gardez bien en tête les points suivants :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Les minshuku sont généralement petits et possèdent un nombre de chambres limité&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Les minshuku sont souvent plus spartiates que les hôtels : avec toilettes et salles de bains en communs&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dans un minshuku, vous dormez en général dans des chambres traditionnelles japonaises : un sol en tatami sur lequel repose en général une petite table et un futon. Si vous avez de la chance, il peut également y avoir une télé.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Certains minshuku peuvent être réservés via des sites de réservation en ligne, cependant la plupart ne sont pas très modernes et exigent d&amp;rsquo;être contactés via fax (oui, même en 2024) ou téléphone.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cocolo travel est une agence de voyage locale spécialisée dans la création de voyages personnalisés au Japon. Nous prenons à 100% en charge la création de votre voyage, n&amp;rsquo;hésitez pas à nous contacter pour plus de renseignements ou si vous avez besoin d&amp;rsquo;aide pour la réservation de votre minshuku.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;En conclusion&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;en-conclusion&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#en-conclusion&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Le minshuku est un logement fortement recommandé pour toutes les personnes souhaitant découvrir la culture japonaise en profondeur et rencontrer des locaux et n&amp;rsquo;ayant pas peur de sacrifier un petit peu de leur confort dans ce but.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si vous êtes en train de préparer votre voyage au Japon et que vous souhaitez découvrir d&amp;rsquo;autres hébergements typiques, vous pourriez également être intéressés par notre article sur les &lt;a href=&#34;https://cocolotravel.com/fr/home/blog/Ryokan&#34; &gt;ryokan japonais&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les châteaux japonais</title>
      <link>https://cocolotravel.com/fr/blog/leschateauxjaponais/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cocolotravel.com/fr/blog/leschateauxjaponais/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Les châteaux japonais sont un élément essentiel de la culture japonaise : avec leur architecture totalement à l&amp;rsquo;opposée des châteaux européens, ils sont une trace du passé bélliqueux du Japon féodal et de ses samouraïs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cocolotravel.com/images/hirosakichateausmall.jpg&#34; alt=&#34;hirosakichateausmall.jpg&#34; loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pilier de la culture médiévale japonaise, la fonction des châteaux japonais était avant tout de servir de forteresse, et nombre d&amp;rsquo;entre eux ont été construits pendant la période Sengoku,  reconnue pour son instabilité politique.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;À l&amp;rsquo;origine, les châteaux étaient bâtis  au sommet des montagnes, un environnement naturel qui leur fournissait un moyen de défense. En effet, gravir la montagne était particulièrement pénible pour les troupes ennemies, qui de plus, pouvaient facilement être repérées.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;À cette époque, les seigneurs et leur cour ne séjournaient pas dans les châteaux. Ils se barricadaient à l&amp;rsquo;intérieur lorsque les combats éclataient, retournant vivre au pied des montagnes en temps de paix. Les châteaix étaient également utilisés comme siège du gouvernement et de l&amp;rsquo;armée ainsi comme résidences pour les daimyos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;édifice principal du château, aussi appelé tour centrale ou donjon, est nommé Tenshu. Le premier Tenshu est apparu au 16e siècle avec la création du château d&amp;rsquo;Azuchi, en 1579 par le seigneur Oda Nobunaga qui voulu que ce château soit à la fois une forteresse et un manoir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En parallèle, le développement de la technologie de construction de grands murs en pierre et des défenses artificielles naturelles a rendu possible la construction de nouveaux châteaux modernes. Ceux-ci ne sont plus bâtis sur des montagnes, mais au contraire sur de petites collines ou plaines, car leurs grands murs en pierre offre une vue parfaite pour voir arriver les ennemis de loin. Avec l&amp;rsquo;apparition des armes à feu, ils permettent également d&amp;rsquo;éviter tout feu qui auraient pu se répendre sur une structure en bois. Leur enceinte est souvent équipée de douves, remplies ou non d&amp;rsquo;eau.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Au fil du temps, les châteaux sont devenus de plus en plus somptueux et extravagants afin de démontrer leur puissance et la richesse de leurs seigneurs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aujourd&amp;rsquo;hui, il reste environ 200 châteaux au Japon. Suite aux bombardements de la Seconde Guerre mondiale, et aux catastrophes naturelles, un grand nombre ont été détruits, puis reconstruits. Parmi ces 200 châteaux, seulement 12 sont encore d&amp;rsquo;époques.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Himeji&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;himeji&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#himeji&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cocolotravel.com/images/himejicastlesmall.jpg&#34; alt=&#34;himejicastlesmall.jpg&#34; loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aussi connu sous le nom du château du Héron blanc, le château d&amp;rsquo;Himeji est considéré par beaucoup comme l&amp;rsquo;un des plus beaux châteaux du Japon.
Il fait partie des 12 châteaux d&amp;rsquo;origine : et n&amp;rsquo;a jamais été détruit. Un monument de toute beauté qui mérite le détour. Il n&amp;rsquo;est de plus pas nécessaire de loger sur place : si vous faites le trajet en train de Kyoto ou Osaka jusqu&amp;rsquo;à Hiroshima, faites simplement un arrêt à Himeji pendant quelques heures pour aller l&amp;rsquo;admirer !&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Matsumoto&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;matsumoto&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#matsumoto&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cocolotravel.com/images/matsumotocastlesmall.jpg&#34; alt=&#34;matsumotocastlesmall.jpg&#34; loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le château de Matsumoto est également un des plus réputés au Japon, et tout comme celui d&amp;rsquo;Himeji, fait partie des 12 châteaux n&amp;rsquo;ayant jamais été détruits. Sa surface toute noire est souvent opposée à celle blanche du château d&amp;rsquo;Himeji, lui donnant un style totalement différent.
Nous conseillons tout particulièrement la visite du château de Matsumoto aux amateurs de randonnée : qui pourront se rendre à Matsumoto après avoir randonné sur la route de la Nakasendo.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Osaka&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;osaka&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#osaka&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cocolotravel.com/images/osakacastlesmall.jpg&#34; alt=&#34;osakacastlesmall.jpg&#34; loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le château d&amp;rsquo;Osaka ne fait peut-être pas partie des 12 châteaux japonais qui ont été préservés, mais il n&amp;rsquo;en reste pas moins des plus connus, grâce à sa localisation. Situé au centre d&amp;rsquo;Osaka, et à moins d&amp;rsquo;une heure de Kyoto, vous pourrez facilement aller l&amp;rsquo;observer, et visiter son musée, lors d&amp;rsquo;une escale dans la capitale du Kansai.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Hiroshima&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;hiroshima&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#hiroshima&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cocolotravel.com/images/hiroshimachateausmall.jpg&#34; alt=&#34;hiroshimachateausmall.jpg&#34; loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vous vous en douterez, le château de Hiroshima n&amp;rsquo;est pas d&amp;rsquo;origine, et a été détruit durant le bombardement de la ville en 1945. Il n&amp;rsquo;en reste pas un moins un joli château, qui se situe dans une ville très agréable pour les touristes avec de nombreuses activités à faire.
Et pourquoi pas faire une pierre deux coups, en visitant d&amp;rsquo;abord celui de Himeji puis celui d&amp;rsquo;Hiroshima ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petite astuce pour ceux qui dormiraient à Hiroshima : la vue du château la nuit est très jolie : n&amp;rsquo;hésitez pas à retourner vous promener aux alentours du château après le coucher du soleil !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si vous ne savez pas encore si vous devez, ou non, inclure Hiroshima dans votre itinéraire, voici notre &lt;a href=&#34;https://cocolotravel.com/fr/home/blog/hiroshimameilleurevillejapon&#34; &gt;top 5 des raisons pour lesquelles vous allez aimer visiter Hiroshima&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les saisons à éviter au Japon</title>
      <link>https://cocolotravel.com/fr/blog/seasons/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cocolotravel.com/fr/blog/seasons/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Vous planifiez votre voyage au Japon ? Choisir la bonne date pour votre séjour est crucial pour vous assurer une excellente expérience au pays du soleil levant.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vous souhaitez échapper aux rues bondées, hôtels hors de prix et à la mauvaise météo ? Cet article vous donnera une liste des périodes à éviter pour votre voyage au Japon afin de vous assurer un séjour idéal !&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;La Golden Week&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;la-golden-week&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#la-golden-week&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cocolotravel.com/blogpictures/kyoto-18small.jpg&#34; alt=&#34;kyoto-18small.jpg&#34; loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Du 29 avril au 5 mai (les dates peuvent varier en fonction des années), la Golden Week est est LA semaine où les japonais partent en vacances : lieux touristiques surchargés, transports encombrés et prix des hôtels qui explosent : cette semaine doit absolument être évitée !&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Obon&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;obon&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#obon&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Equivalent de la Toussaint en France, Obon est la fête des morts, celle des retrouvailles en famille et des visites aux défunts.
De nombreux lieux ferment à l&amp;rsquo;occasion des 3 jours auxquels se déroule cette fête : l&amp;rsquo;occasion pour beaucoup de voyager et partir en vacances.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un pic saisonnal est attendu tous les ans entre le 10 et le 18 août. Evitez cette période durant laquelle les transports, hôtels et lieux touristiques sont très fréquentés.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Le nouvel an japonais&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;le-nouvel-an-japonais&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#le-nouvel-an-japonais&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Les festivités du nouvel-an au Japon sont équivalentes à celles de Noël en France. Cette fête japonaise dure 3 jours, du 1er au 3 janvier et se célèbre en famille. A cette occasion, la majorité des magasins et restaurants sont fermés, les trains complets et les prix des hôtels s&amp;rsquo;envolent.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour vous assurer un confort optimal, ne prévoyez pas votre voyage entre le 31 décembre et le 5 janvier !&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;La saison des pluies&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;la-saison-des-pluies&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#la-saison-des-pluies&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cocolotravel.com/blogpictures/tokyo-29small.jpg&#34; alt=&#34;tokyo-29small.jpg&#34; loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La saison des pluies, &amp;ldquo;Tsuyu&amp;rdquo; en japonais, commence aux alentours du 15 juin et se termine mi-juillet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Attendez-vous à beaucoup, beaucoup, beaucoup de pluie, qui viendra gâcher vos visites et vos photos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour savoir quoi faire en temps de pluie, vous pouvez consulter notre article sur les &amp;ldquo;5 activités à faire à Tokyo quand il pleut&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;La saison des Typhons&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;la-saison-des-typhons&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#la-saison-des-typhons&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Septembre est le mois des Typhons.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Planifier son voyage en septembre c&amp;rsquo;est prendre le risque de se retrouver au milieu d&amp;rsquo;une tempète et d&amp;rsquo;avoir son Shinkensen annulé : cela pourrait sérieusement impacter votre séjour !&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;La période des cerisiers&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;la-période-des-cerisiers&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#la-p%c3%a9riode-des-cerisiers&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cocolotravel.com/plum-1.jpg&#34; alt=&#34;plum-1.jpg&#34; loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De fin mars à début avril, les cerisiers éclosent, pour le bonheure de tous, dont les touristes ! Cette période est magnifique, cependant, elle est également synonyme de longues queues lors de vos visites et de prix qui explosent pour les hôtels et billets d&amp;rsquo;avion. Et si vous voulez faire une activité spéciale ou manger dans un restaurant haut de gamme ? Impossible, sauf en réservant des mois à l&amp;rsquo;avance &amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si vous aimez les fleurs, évitez la période d&amp;rsquo;affluence des Sakura et préférez le mois de février ou vous pourrez admirer les pruniers japonais : tout aussi beaux et bien moins connus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Découvrez ici les 5 meilleurs endroits pour voir des pruniers en fleurs à Tokyo&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;La période des érables&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;la-période-des-érables&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#la-p%c3%a9riode-des-%c3%a9rables&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Les momiji, ou érables en fleur, sont visibles les deux dernières semaines de novembre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Renommée pour ces magnifiques paysages ou les feuilles rouges des érables viennent colorer la nature japonaise, elle est également une période où la fréquentation touristique est importante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour une expérience plus paisible, préférez voyager en octobre, où vous pourrez profiter d&amp;rsquo;un climat automnal agréable et de tarifs avantageux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vous pourrez également être intéressé sur nos conseils pour &lt;a href=&#34;https://cocolotravel.com/fr/home/blog/commenteviterlafoule&#34; &gt;éviter la foule durant votre voyage au Japon&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
