<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cocolo Travel – Ryokan, Onsen, Minshuku, Auberge</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/tags/ryokan-onsen-minshuku-auberge/</link>
    <description>Recent content in Ryokan, Onsen, Minshuku, Auberge on Cocolo Travel</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 May 2024 08:37:04 +0000</lastBuildDate>
    
	  <atom:link href="http://localhost:1313/fr/tags/ryokan-onsen-minshuku-auberge/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
      
        
      
    
    
    <item>
      <title>Brouillon Loger dans un Ryokan ou un Minshuku</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/blog/lesfabuleuxryokansjaponais/</link>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 08:37:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/fr/blog/lesfabuleuxryokansjaponais/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Les ryokan et minshuku sont deux hébergements traditionnels japonais que vous ne retrouverez nulle part ailleurs. Élements incontournables de la culture japonaise, ils sont un Must Have pour votre voyage au Japon.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laissez-vous guider à travers cet article pour découvrir comment ces établissements uniques enrichiront votre expérience de voyage.&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;Ryokan : l&amp;rsquo;hôtel traditionnel de luxe&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Le ryokan est un hébergement traditionnel japonais haut de gamme, ou vous pourrez déguster un repas de haute qualité et vous prélasser dans un onsen : un bain thermal japonais.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Dormir dans une chambre traditionnelle&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;dormir-dans-une-chambre-traditionnelle&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#dormir-dans-une-chambre-traditionnelle&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Portes coulissantes recouvertes de papier de riz, tatamis en paille de riz tressées, ossature en bois, la structure des ryokan est similaire à celle de la maison japonaise traditionnelle et est à l&amp;rsquo;opposée des vieilles bâtisses en pierre européennes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans un ryokan, vous pourrez dormir dans un futon : un matelas épais posé sur les tatamis. Dépaysement garanti !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bien sûr, pour ceux qui préfèreraient un lit plus traditionnel, de nombreux ryokan proposent également des chambres de type occidental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/blogpictures/ryokan-6.smalljpg.jpg&#34; alt=&#34;ryokan-6.smalljpg.jpg&#34; loading=&#34;lazy&#34; /&gt;!&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Les onsens&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;les-onsens&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#les-onsens&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Le ryokan possède un onsen : une source thermale d&amp;rsquo;eau chaude naturelle. Son eau, riche en minéraux, aurait des vertus pour la peau ainsi que pour la santé. Les japonais en sont fous et voyagent exprès dans des lieux ou ils pourront s&amp;rsquo;y prélasser. Une expérience incroyble, tant sur l&amp;rsquo;aspect découverte que sur l&amp;rsquo;aspect culturel !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Découvrez les 5 choses à ne surtout pas faire lorsque vous allez dans un onsen.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Le repas&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;le-repas&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#le-repas&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Si vous séjournez dans un ryokan, nous vous conseillons une formule demi-pension qui incluera le petit-déjeuner ainsi que le repas du soir. En effet, dans ces établissements, le repas est un vrai festin et vous permet de découvrir plusieurs mets traditionnels japonais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sashimi, tempura, poisson en sauce, soupe miso, etc de quoi ravir vos papilles et votre estomac.
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/blogpictures/food-15_small.jpg&#34; alt=&#34;food-15_small.jpg&#34; loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;Minshuku : l&amp;rsquo;auberge traditionnelle&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Les minshuku sont des auberges tenues par des familles. Les espaces de vies sont souvent partagés : de quoi pouvoir faire de belles rencontres durant votre voyage.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Vivre dans une maison traditionnelle&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;vivre-dans-une-maison-traditionnelle&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#vivre-dans-une-maison-traditionnelle&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Très abordables, les minshuku sont situés dans de grandes maisons japonaises traditionnelles, ou vous pourrez également dormir dans des futons et admirer les caractéristiques d&amp;rsquo;une maison traditionnelle japonaise. Ils ont l&amp;rsquo;avantage d&amp;rsquo;être accessibles pour tous les budgets.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Découvrir la campagne japonaise&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;découvrir-la-campagne-japonaise&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#d%c3%a9couvrir-la-campagne-japonaise&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La plupart des Minshuku sont situés à la campagne japonaise, ou nous vous conseillons fortement de voyager : vous pourrez ainsi faire d&amp;rsquo;une pierre deux coups, en découvrant deux facettes incontournables de la culture japonaise.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/blogpictures/shirakawago-04small.jpg&#34; alt=&#34;shirakawago-04small.jpg&#34; loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Manger un repas fait maison&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;manger-un-repas-fait-maison&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#manger-un-repas-fait-maison&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Les minshuku sont principalement situés dans des lieux peu fréquentés : il est préférable de manger sur place le soir et le matin. Et il serait dommage de se passer de cette expérience !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les repas y sont confectionnés par les maitres des lieux et sont très peu couteux : l&amp;rsquo;occasion de vous remplir l&amp;rsquo;estomac tout en découvrant des plats faits maison.
Envie de loger dans un minshuku ? Découvrez nos destinations préférées à la campagne japonaise.&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;Quelles différences entre minshuku et ryokan ?&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Vous l&amp;rsquo;aurez bien compris, il y a deux différences principales entre ryokan et minshuku :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Le ryokan est un hôtel traditionnel de luxe, dans lequel vous trouverez des onsens&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Le Minshuku est l&amp;rsquo;équivalent d&amp;rsquo;une auberge de jeunesse : bon marché et convivial, il est présent dans les campagnes japonaises.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1&gt;Articles liés à écrire&lt;/h1&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Découvrez les 5 choses à ne surtout pas faire lorsque vous allez dans un onsen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nos endroits préférés à la campagne&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1&gt;Découvrir les Ryokans Japonais : Une Plongée au Cœur de la Tradition et de l&amp;rsquo;Hospitalité&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Si vous souhaitez vivre une expérience authentique lors de votre voyage au Japon, séjourner dans un ryokan, une auberge traditionnelle, est une option incontournable. Ces établissements offrent bien plus qu&amp;rsquo;un simple hébergement : ils sont une fenêtre ouverte sur la culture japonaise, une immersion dans la vie locale, une dégustation de la cuisine régionale et une détente totale dans les bains thermaux.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Diversité des ryokans&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;diversité-des-ryokans&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#diversit%c3%a9-des-ryokans&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Le Japon regorge de ryokans, allant des modestes auberges familiales aux vastes complexes hôteliers. Chacun offre une expérience unique, avec des tarifs variant de manière significative. Vous pouvez trouver des ryokans modestes à partir de 4 000 yens par nuit, tandis que les établissements haut de gamme peuvent atteindre plus de 50 000 yens par personne, repas inclus.
Un budget moyen tournera à environ 15 000 yens par personne et par nuit.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Réserver son séjour&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;réserver-son-séjour&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#r%c3%a9server-son-s%c3%a9jour&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Réserver un ryokan est devenu très accessible grâce aux nombreux sites de réservation en ligne. Cependant, il est essentiel de noter que la plupart des ryokans facturent par personne plutôt que par chambre. De plus, certains établissements n&amp;rsquo;acceptent pas les voyageurs solitaires, donc il est préférable de vérifier avant de réserver.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si vous souhaitez de l&amp;rsquo;aide pour la réservation de votre ryokan, n&amp;rsquo;hésitez pas à nous contacter pour nous demander un devis : notre équipe peut prendre en charge la création complête de votre voyage pour vous faciliter la vie.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Arrivée et installation&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;arrivée-et-installation&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#arriv%c3%a9e-et-installation&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;À votre arrivée dans un ryokan, vous serez accueilli avec chaleur et attention par les employés. Dans certains ryokans, vous aurez des interlocuteurs parlant anglais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Avant d&amp;rsquo;entrer dans l&amp;rsquo;établissement, il est de coutume de retirer ses chaussures et de les ranger dans le genkan, l&amp;rsquo;entrée. Il est ainsi recommandé de porter des chaussettes, propres, et surtout sans trou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il est recommandé d&amp;rsquo;arriver aux alentours de 17h, car le diner est souvent servi assez tôt. Vous pourrez ainsi vous installer confortablement dans votre chambre, et, pourquoi pas, de profiter d&amp;rsquo;un bain avant le repas.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Les chambres&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;les-chambres&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#les-chambres&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Les chambres des ryokans offrent un mélange de confort moderne et de tradition japonaise. Vous y trouverez des tatamis au sol, des futons pour dormir, ainsi que des yukatas (kimonos légers) pour vous vêtir pendant votre séjour.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tout le nécessaire de toilette est également fourni.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les ryokans proposent également des bains chauds, alimentés par des sources d&amp;rsquo;eau chaude naturelles, offrant ainsi une expérience de détente unique. Certaines chambres peuvent être attenante à un bain privé. D&amp;rsquo;autres ne possédent pas de douche, ni de baignoire, et il faudra ainsi se rendre au bain commun.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En fonction des endroits, ces bains peuvent être des onsens : des sources chaudes naturelles, ou des Sentô : remplis avec de l&amp;rsquo;eau courante.
Pour une expérience 100% traditionnelle et détente, nous vous conseillons de choisir un Ryokan possédant un onsen. Vous pourrez ainsi découvrir cette eau thermale et ses bienfaits pour la peau.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Repas Traditionnels&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;repas-traditionnels&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#repas-traditionnels&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Les repas dans les ryokans sont une véritable célébration de la gastronomie japonaise. Les kaisekidori, des repas composés de plusieurs plats, mettent en valeur les saveurs et les ingrédients locaux et vous permettront de découvrir de nouvelles recettes japonaises. Les hôtes sont généralement invités à prendre leur repas en yukata, ajoutant ainsi une touche supplémentaire à l&amp;rsquo;expérience culturelle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le petit déjeuner est très souvent un petit déjeuner traditionnel japonais : poissons, soupe miso, légummes etc sont au menu. Notre conseil : prévoir suffisament de temps pour manger tranquillement car les petits déjeuner sont souvent très copieux.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Départ et Formalités&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;départ-et-formalités&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#d%c3%a9part-et-formalit%c3%a9s&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Le check-out dans les ryokans est généralement prévu vers 10 heures du matin. Bien que de nombreux établissements acceptent désormais les cartes de crédit, certains préfèrent encore les paiements en espèces. Il est donc recommandé de vérifier les modalités de paiement avant votre départ.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;En résumé&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;en-résumé&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#en-r%c3%a9sum%c3%a9&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Séjourner dans un ryokan offre une expérience unique et enrichissante, une plongée profonde dans la tradition et l&amp;rsquo;hospitalité japonaises. Que vous soyez un voyageur aguerri ou un novice, cette expérience mérite certainement d&amp;rsquo;être vécue au moins une fois dans une vie. Vous apprécierez également les bains chauds, qui viendront détendre vos muscles, souvent maltraités durant votre voyage.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;l&amp;rsquo;une des meilleures façons de découvrir le mode de vie et l&amp;rsquo;hospitalité traditionnels du japon est de séjourner dans un ryokan ou une auberge japonaise.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ces lieux n&amp;rsquo;offrent pas seulement un endroit où dormir, mais aussi une fenêtre sur la culture japonaise, ainsi que l&amp;rsquo;opportunité de profiter de la culture locale japonaise et l&amp;rsquo;occasion de déguster la cuisine locale et de prendre des bains de source chaude relaxants.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il y a de nombreux types de ryokan dans tout le pays, depuis les petits établissements familiaux jusqu&amp;rsquo;aux grandes structures hôtelières comptant des centaines de chambres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;le budget d&amp;rsquo;une nuitée varie également en fonction de l&amp;rsquo;endroit où vous séjournez, allant de 4 000 yens sans repas à plus de 50 000 yens par personne et par nuit, avec un luxueux dîner et petit-déjeuner.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le tarif moyen pour une nuitée est d&amp;rsquo;environ 15 000 yens par personne, dîner et le petit-déjeuner inclus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;en raison du style et de l&amp;rsquo;atmosphère traditionnels, se rendre dans un ryokan peut sembler un peu intimidant pour les personnes qui y séjournent pour la première fois&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il s&amp;rsquo;agit cependant d&amp;rsquo;une expérience spéciale et très relaxante que tout le monde devrait essayer au moins une fois.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voici un guide sur la façon de profiter de votre séjour dans un ryokan.&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;Reservation&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Il est possible de réserver des ryokan dans tout le Japon, en particulier dans les stations thermales, mais aussi dans les villes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le ryokan typique comprend deux repas, le dîner et le petit-déjeuner, mais certains ryokans n&amp;rsquo;inclus pas les repas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De nos jours, les ryokans sont répertoriés sur la plupart des sites de réservation d&amp;rsquo;hôtels en ligne. Notez que la plupart des ryokans facturent par personne plutôt que par chambre et que certains ryokans n&amp;rsquo;acceptent pas les voyageurs seuls.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;N&amp;rsquo;oubliez pas non plus qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;est souvent pas possible de réserver le jour même en raison des préparations de repas qui doivent être faites à l&amp;rsquo;avance.&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;Arrival&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Le personnel du ryokan mettra l&amp;rsquo;accent sur votre arrivée et veillera à ce que vous vous sentiez bien accueilli, pris en charge et détendu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;entrée d&amp;rsquo;un ryokan s&amp;rsquo;appelle le genkan, et représente la frontière physique entre le monde extérieur et le monde intérieur.
les chaussures d&amp;rsquo;extérieur doivent être enlevées et rangées car elles ne sont pas censées être portées à l&amp;rsquo;intérieur&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un conseil : portez de préférence des chaussettes au lieu d&amp;rsquo;être pieds nus et assurez-vous que vos chaussettes soient propres et non trouées.
Dans certains ryokans, il n&amp;rsquo;est pas nécessaire d&amp;rsquo;enlever les chaussures à l&amp;rsquo;entrée, mais seulement dans la chambre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous vous recommandons vivement d&amp;rsquo;arriver au moins une à deux heures avant le dîner, qui commence généralement vers 18 ou 19 heures, afin d&amp;rsquo;avoir le temps d&amp;rsquo;être accueilli correctement et de profiter d&amp;rsquo;un bon bain chaud avant votre repas.&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;Votre chambre&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Les chambres de ryokan peuvent varier considérablement en fonction de la taille, du style et du prix du ryokan dans lequel vous séjournez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Elles peuvent généralement accueillir de deux à quatre personnes, ont un sol en tatami, une table basse au centre de la pièce et disposent souvent d&amp;rsquo;un petit salon adjacent avec une table et des chaises de style occidental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans un ryokan, vous dormez dans des futons : des matelas japonais, qui sont rangés dans une armoire à l&amp;rsquo;intérieur de la chambre pendant la journée et préparés par le personnel le soir pendant le repas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;il est important de ne pas marcher sur les tatamis avec des chaussures ou des pantoufles et de veiller à ne pas les salir ou les abîmer en transportant des
bagages&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;les hôtes trouveront des serviettes de bain et des yukata qu&amp;rsquo;ils pourront porter tout au long de leur séjour, y compris pendant les repas, au bain et au lit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La pratique la plus répandue dans les ryokans est le bain chaud, généralement fourni par une source d&amp;rsquo;eau chaude, bien que la plupart des ryokans disposent d&amp;rsquo;une gamme complète de bains intérieurs et extérieurs séparés par sexe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Certains proposent des bains mixtes ou des bains privés, appelés kashkirk.
privés appelés kashkiriburo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ces bains privés sont destinés aux familles et aux couples qui souhaitent se baigner ensemble et doivent souvent être réservés avant d&amp;rsquo;être utilisés. Dans les établissements haut de gamme, les hôtes peuvent également disposer d&amp;rsquo;un bain de source chaude privé dans leur chambre d&amp;rsquo;hôtes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les bains sont reconnaissables aux rideaux qui pendent à l&amp;rsquo;extérieur de la porte du vestiaire. Le bleu est généralement utilisé pour le bain des hommes et le rouge pour celui des femmes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;les mini ryokan changent le sexe des bains à une certaine heure de la journée afin que les clients puissent profiter de tous les bains proposés par l&amp;rsquo;établissement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;les bains sont appréciés nus ; veillez donc à laisser tous vos vêtements et votre grande serviette dans le vestiaire, en n&amp;rsquo;emportant que votre petite serviette de bain pour vous laver, vous sécher et améliorer votre intimité.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lavez-vous ou rincez-vous bien à l&amp;rsquo;eau avant d&amp;rsquo;entrer dans le bain et veillez à ne pas mettre votre serviette de bain dans l&amp;rsquo;eau. Séchez-vous enfin avec votre serviette de corps avant de retourner dans le vestiaire afin que le sol ne soit pas mouillé et que vous puissiez utiliser votre grande serviette pour vous sécher complètement le corps.&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;Les repas&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Dans les ryokan, les repas sont souvent des kaisekidori, c&amp;rsquo;est-à-dire une cuisine japonaise à base d&amp;rsquo;avoine à plusieurs plats, qui commence par une entrée suivie de plusieurs plats préparés selon diverses méthodes, y compris des plats crus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le repas commence vers 18 ou 19 heures.
prennent traditionnellement leur repas en portant leur yukata, bien que des vêtements ordinaires soient acceptés.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si vous avez des restrictions alimentaires, il est important d&amp;rsquo;en informer l&amp;rsquo;établissement avant votre arrivée afin que des modifications puissent être apportées au menu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;en ce qui concerne le petit-déjeuner, la plupart des ryokan servent un petit-déjeuner de style japonais composé d&amp;rsquo;une soupe de riz au miso et de plusieurs plats de spécialités locales et saisonnières.&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;Check out&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;La caisse est généralement réglée à 10 heures.
bien que de nombreux ryokans acceptent désormais les
cartes de crédit
les petits établissements peuvent vous demander
de payer l&amp;rsquo;addition en espèces&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
